<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.1">Jekyll</generator><link href="https://igorcferreira.com/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://igorcferreira.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt" /><updated>2022-11-17T14:25:28+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/atom.xml</id><title type="html">Igor Ferreira</title><subtitle>Um blog escrito por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/icastanheda&quot;&gt;mim&lt;/a&gt; sobre coisas</subtitle><author><name>Igor Ferreira</name></author><entry><title type="html">Body image</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2021/09/27/body-image/" rel="alternate" type="text/html" title="Body image" /><published>2021-09-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-09-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2021/09/27/body-image</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2021/09/27/body-image/"><![CDATA[<p><strong>Aviso: Esse texto falará sobre minha visão sobre meu corpo. Se você não tem interesse sobre isso, melhor pular esse post. E, se esse foi um assunto delicado para sua sanidade mental, melhor pular também. P.s.: Esse artigo conterá referência à nudez. Para os que vão parar por aqui, fique com um GIF:</strong></p>

<center><iframe src="https://giphy.com/embed/RBBWIAfTzuHxS" width="480" height="249" frameborder="0" class="giphy-embed" allowfullscreen=""></iframe></center>

<hr />

<p><br /><br />
OK, se você ainda está por aqui, é porque pretende continuar lendo. Então, lá vamos nós:</p>

<hr />

<p>O último post que coloquei nesse site foi sobre Assexualidade. Agora, eu venho postar algo que é relacionado a esse tema, mas não necessariamente ou diretamente: Body image. Estou usando o termo em inglês porque não sei qual é a tradução exata para esse conceito. Além disso, não quero que o foco seja o termo, focarei mais nos sentimentos que envolvem esse conceito e como isso me impactou, me impacta e ainda vai me impactar um pouco mais.</p>

<p>Eu tenho uma idea mental de “mim” que não corresponde ao que vejo no espelho. Me sinto assim já faz muito tempo, sempre aceitei essa ideia e continuei com minha vida. Gostaria de pontuar aqui que não é o mesmo desafio que uma pessoa transexual passa, eu aceito que sou do mesmo gênero que meu corpo apresenta. Só que as proporções e delimitações de meu corpo sempre estiveram para mim, de alguma forma, errada.</p>

<p>Durante adolescência e vida jovem-adulto, culpava o fato de ser muito magro. Hoje em dia, culpo o fato de estar mais gordinho e fora de forma. Nunca exatamente “certo” e tendo como único fator comum que eu nunca soube exatamente o que seria esse “certo”. Eu nunca quis ser muito forte/definido, acho que muito músculo é algo meio estranho (independente de gênero); mas ao mesmo tempo não acredito que ser fino/magro também seja o correto.</p>

<p>Acho importante resaltar aqui que não tenho problema algum com meu corpo no dia-a-dia, mas quando me vejo em fotos/espelho não consigo exatamente ver aquela pessoa como “eu”. Algo semelhante a quando se escuta a própria voz em gravação pela primeira vez: “Se sabe que é você, mas aquela voz soa estranha. Todas as pessoas ao seu redor podem estar acostumadas com aquela voz, e ainda assim, para você, soa estranho”.</p>

<p>Eu sou uma pessoa introvertida, que não vai muito em festas, e viaja sozinho. Logo, fotos minhas (ainda mais quando comecei a morar sozinho) são raridades. E por serem raridades, eu fui me “negando” a tirar fotos, ao ponto de que eu ficava bravo quando alguém tirava foto minha, ou pedia para tirar foto minha. Tal qual a introversão e fobia social, escondo durante eventos, mas sempre desconfortável e nunca querendo ver o resultado.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/GVlITfw.jpg" alt="Eu, de pé" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Essa é a pessoa com a qual não consigo aceitar que sou eu</figcaption>

<p>Um fato sobre mim: Se estou em casa, sozinho, estou sempre pelado, porque acho que roupas são um tanto desconfortáveis e estar nu é mais cômodo. Então, por um breve momento, pensei que seria roupas que trazem esse questionamento a minha mente. Mas, depois de muito pensar, creio que não; uma vez que me ver no espelho, mesmo nu, ainda me incomoda (apesar de eu não dar a mínima ao fato de estar nu). E isso reforça a ideia de que não é um desconforto com meu corpo em si, porque não ligo como eu realmente aparento (quão arrumada está minha barba, ou cabelo, ou a roupa que estou usando, etc). Porque nunca quis “agradar” o olhar de ninguém, apenas vestir o que gosto, da mesma forma que eu acredito que todas as pessoas são livres para vestir o que quiserem (essa parte eu acredito que esteja mais relacionado à assexualidade).</p>

<p>Durante a pandemia, eu comecei a frequentar mais praias de nudismos em Barcelona e próximo a Barcelona. Por dois motivos principais: Há uma praia nudista em Sitges que tem ondas (algo que sinto falta das praias do Brasil), e porque as praias, geralmente, são mais vazias. Acredito que esse é um privilégio de ser um homem, já que há muitos pervertidos que vão a este tipo de praia para “ver mulher nua” (mais perceptíveo/comum entre turistas aqui em Barcelona) e é mais seguro para mim ir a essas praias (mas isso é uma tangente para outro dia). E essas idas às praias nudistas, novamente, levantaram esse questionamento antigo de que eu não me importo como meu corpo parece para as outras pessoas, eu não me importo em como eu vejo o corpo das outras pessoas, mas, por algum motivo, eu me importo em como eu vejo meu corpo.</p>

<p>Esse questionamento chegou a me tirar um pouco o sono. E, por conta disso, eu resolvi fazer um pouco de um “tratamento de choque”, tirando múltiplas selfies minhas, com celular e com uma câmera mais “profissional”. Tanto vestido, quando pelado. Para tentar fazer com que eu me acostume com a visão ou, pelo menos, consiga entender o que cria essa desconexão entre o que penso de mim e o que vejo/sou.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/MoN4Km9.jpg" alt="Image minha, sem roupa, sentado em um banco" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Esse é o corpo que não ligo em mostrar, mas não consigo ver</figcaption>

<p>Parte dessa terapia de choque foi criar uma conta secundária no Reddit e procurar conteúdos/subreddits de nudez não “pornográfica”, para tentar ver se eu criava uma idea do que eu entendo como “ideal” (p.s.: achar esse tipo de conteúdo de homens é complicado, 99% do conteúdo é foto de pênis). E, nos poucos subreddits que encontrei, tentei postar algumas de minhas votos para ver tem um feedback, apesar de que nessas comunidades não há quem vá te “criticar”, então não há um feedback real. Outra parte dessa terapia de choque é esse post. Colocar para as pessoas “próximas” virtualmente esse pensamento e fotos, para que minha alma consiga relaxar um pouco ao saber que algo foi dito.</p>

<p>É isso aí. Esse foi o pensamento da tarde.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Aviso: Esse texto falará sobre minha visão sobre meu corpo. Se você não tem interesse sobre isso, melhor pular esse post. E, se esse foi um assunto delicado para sua sanidade mental, melhor pular também. P.s.: Esse artigo conterá referência à nudez. Para os que vão parar por aqui, fique com um GIF:]]></summary></entry><entry><title type="html">Assexualidade</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2020/05/17/assexualidade/" rel="alternate" type="text/html" title="Assexualidade" /><published>2020-05-17T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2020/05/17/assexualidade</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2020/05/17/assexualidade/"><![CDATA[<p>Este texto comentará algo pessoal, e mencionará sexualidade. Se você não tem interesse, recomendo pular meus próximos posts. Dito isso:</p>

<p>Recentemente tenho postado sobre ADHD, e desafios em saúde mental. E algo que venho resolvido apenas recentemente é assexualidade.</p>

<p>Infelizmente, sexualidade é um assunto que não é debatido como deveria (em minha opinião). E cresci em uma cultura machista. Não em minha casa/família, mas em minha comunidade. Brasil, até hoje, é muito machista, e permeia o conceito de que um homem precisa ser “Macho”. E parte da masculiade frágil do “macho” é que o homem precisa constantemente estar desejando sexo. Mesmo quando se extende para homens homossexuais, ainda é culturalmente esperado que “homem sempre pense em sexo”. E daí vem algo que constantemente afetava meu sono/sanidade; Apesar de me identificar como homem não homosexual, nunca consegui me identificar como heterosexual. Não me colocarei no mesmo level de dificuldades de vida dos homossexuais ou bissexuais, mas sempre foi algo que atormentou minha mente. E me trás consequências até hoje.</p>

<p>Pela maior parte de minha vida, para poder me encaixar na sociedade, mentia a outros (e a mim mesmo) sobre relacionamento. Buscando falar o que os outros queriam ouvir, enquanto tentava converser-me de que aquilo que falava devia ser a verdade que buscava. Ainda mais que, sempre, tive curiosidades a cerca de sexo. Curiosidade de alguém que está fora desse mundo e gostaria de saber mais sobre. Por simples e pura curiosidade. Algo que dificultava meu entendimento sobre minhas escolhas de relacionamento e sexualidade. Estou muito próximo de meus 30 anos, e apenas nos últimos anos aceitei o conceito de Assexualidade, e aceitei que me enquadro nesse espectro (sim, acredito que sexualidade é um espectro, não um valor definido. E muito menos binário). E devo dizer que foi algo muito reconfortante.</p>

<p>Reconfortante porque pude aceitar minha curiosidade sobre sexo no mesmo nível da minha curiosidade sobre culinária, ou música: Quais os fatores (sociais e biológicos) que levam um ser humano a preferir X em vez de Y. Este ponto ainda tem um imenso impacto em minhas relações romântica, porque envolve expectativas e desejos. Algo muito importante. Mas, agora, pelo menos, me dá total ciência do que se deve ser debatido, como deve ser debatido, porque se deve ser debatido, e com quem debater.</p>

<p>Aos que se perguntam do porque esse textão: Hoje, mais do que nunca, acredito que temos (como sociedade) nos abrir para debater temas sociológicos e de saúde mental. E sexualidade é parte disso. E, uma parte muito importante na formação de identidade de um ser. E sexualidade, por conta de religião e conservadorismo, é algo que é agressivamente escondido, e evitado. Entretanto, tem um papel importante na vida do ser humano, uma vez que define as relações interpessoais. E entendimento da categorização de relacionamentos.</p>

<p>E, com isso, termino meu relato. Beijos, e até uma próxima.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Este texto comentará algo pessoal, e mencionará sexualidade. Se você não tem interesse, recomendo pular meus próximos posts. Dito isso:]]></summary></entry><entry><title type="html">Primeiro Terço - Dia 4</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2018/04/15/day-04/" rel="alternate" type="text/html" title="Primeiro Terço - Dia 4" /><published>2018-04-15T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2018/04/15/day-04</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2018/04/15/day-04/"><![CDATA[<p><img src="https://igorcferreira.com/public/pamplona_exposition.jpg" alt="Sala de exposições, em Pamplona" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Sala de exposições, em Pamplona</figcaption>

<p>Eu fiquei em Pamplona hoje, o dia todo. E acredito que foi uma boa ideia.</p>

<hr />

<p>Aproveitei a parada para lavar um conjunto de roupas, inclusive minha capa de chuva. Foi minha primeira vez usando um serviço “self service” de lavanderia. É algo interessante. Por tabela, tive um tempo para folhear uma revista de figuras famosas da Espanha (nada muito diferente do comum).</p>

<p>Outra oportunidade que tive foi entender o sistema de envio de cartas da Espanha. Decidi ir atrás de selos para poder enviar postais que tenho comigo, e descobri que há 3 tipos de selos: Um para envio nacional, um para envio dentro da União Européia, e um para envio internacional, for da UE. Cada um com seu preço, e estilo. No fim, com um pouco de ajuda, consegui comprar o correto.</p>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/stamps.jpg" alt="Selo para fora da UE, e para o UK" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Selo para fora da UE, e para o UK</figcaption>

<hr />

<p>Fico feliz de ser capaz de entender Castelhano quase perfeitamente, mesmo sem ser capaz de formular uma sentença, atualmente. Estou usando meu espanhol o máximo que posso, na tentativa de, um dia, ser capaz de formular uma frase completa sem colocar um inglês, ou português no meio. No momento, já consigo não morrer de fome! Sei pedir um café, suco de laranja, sanduíche, e água!</p>

<p>Hoje, foi celebrado o dia em homenagem ao idioma vasco: Euskera. Até o momento, todo o trajeto foi feito dentro do país vasco, e, tal qual Catalunha, é possível ver a bandeira vasca nas ruas, e em prédios (ao lado da bandeira Espanhola, em alguns casos).</p>

<hr />

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/pamplona_walls.jpg" alt="Murros de Pamplona" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Murros de Pamplona</figcaption>

<blockquote>
  <p><strong>Nota do editor:</strong> Até o momento, todos os sanduíches de “queijo e presunto” que eu pedi foram servidos com queijo artesanal, e presunto ibérico! Não estou tendo do que reclamar</p>
</blockquote>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Sala de exposições, em Pamplona]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://igorcferreira.com/public/pamplona_exposition.jpg" /><media:content medium="image" url="https://igorcferreira.com/public/pamplona_exposition.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Primeiro Terço - Dia 3</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2018/04/02/day-03/" rel="alternate" type="text/html" title="Primeiro Terço - Dia 3" /><published>2018-04-02T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2018/04/02/day-03</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2018/04/02/day-03/"><![CDATA[<p><img src="https://igorcferreira.com/public/villa_entrance.jpg" alt="Uma bela vista na entrada do vilarejo" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Uma bela vista na entrada do vilarejo</figcaption>

<p>Ontem, eu jantei em uma mesa junto com outros 4 falantes da língua francesa, e foi um jantar proveitoso! Eles passaram a maior parte do tempo falando Francês, uma vez que não havia motivo de mudar o idioma por minha causa, ainda mais que a maioria deles não falam inglês.</p>

<p>Mas, foi um jantar muito bom; Comida deliciosa: Uma leve sopa de entrada, uma carne preparada com molho de tomate fresco, e um pudim de sobremesa.</p>

<p>Era meu plano pedir por um café após a janta, uma vez que é meu costume, mesmo sendo tarde, e tendo de acordar cedo no dia seguinte. Nunca tive problemas em dormir após um espresso, e, em muitas situações, isso acabou me fazendo até dormir melhor.</p>

<p>Mas, não quis ser o estranho na mesa. Ainda mais que me foi oferecido um “bonne nuit infusion”, trazido na mala por um dos peregrinos à mesa. Me pareceu uma boa ideia me juntar aos Franceses nessa ocasião.</p>

<hr />

<p>Você pode estar se questionando porque eu estou falando do jantar de ontem no diário de hoje. Para resolver seus questionamentos: Eu decidi começar com essa descrição porque hoje foi um dia de caminhada BEM leve.</p>

<p>Como eu comentei no último post, o esforço para fazer a extensão da caminhada de ontem até Larrasoaña fez com que eu chegasse cedo em Pamplona, apesar de, como sempre, ter saído tarde.</p>

<p>Desta vez, eu comecei no que seria metade do trajeto para a maioria das pessoas. Então, eu encontrei muitas pessoas pelo caminho. MUITAS PESSOAS. Isso me deixou feliz com a ideia de sair tarde dos hotéis. Mas, ter boa parte do dia à minha frente me mostrou os prazeres de longas paradas ao longo do trajeto.</p>

<hr />

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/river_view.jpg" alt="Companheiro de viagem" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Companheiro de viagem</figcaption>

<p>De volta à descrição do trajeto de hoje: Foi uma fácil caminhada feita, na maior parte do dia, seguindo um belo rio, sendo um gracioso prazer ouvir o fluxo do rio, e o cantos dos pássaros. Entretanto, o final do trajeto é feito inteiramente por três cidades: Trinidade de Arre, Burlada, e Pamplona. Sendo, estas, tão próximas que a fronteira entre elas é imperceptível.</p>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/villava.jpg" alt="Prédio da Intia, em Villava" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Prédio da Intia, em Villava</figcaption>

<p>Algumas horas caminhando em meio à civilização, em calçadas e ruas, com carros, ônibus e vida rotineira acontecendo a sua volta. A arquitetura e cores das cidades são belas, mas, preciso o cenário natural.</p>

<p>Por sinal, em Trinidade de Arre, eu vi uma garota carregando uma mala ENORME, com selfie stick, e tocando uma música no celular. Quando me aproximei, eu tive a impressão de que conhecia a música (algo que foi confirmado em alguns minutos, quando passei pela pessoa). Skank! Algo que bateu na nostalgia. Ao reparar mais na mochila, pude ver a bandeira do Brasil, e a bandeira da cidade de Tiradentes.</p>

<hr />

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/entrance_pamplona.jpg" alt="Entrada de Pamplona" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Entrada de Pamplona</figcaption>

<p>Logo na entrada de Pamplona eu decidi ficar um dia mais na cidade. Afinal, é uma grande cidade, com tradição, e muitos lugares para ver. Dois dos maiores eventos da cidade são Carnaval, e corrida dos touros; Não sou fã do primeiro, e sou contra o segundo, então eu acredito que não terei tantos motivos para retornar à cidade.</p>

<p>Portanto, acredito que será legal passar mais um dia aqui, me dando tempo para, calmamente, caminhar pela cidade, e ver mais coisas. Além de mais tempo para lavar roupas, comprar selos, e, finalmente, enviar alguns postais que tenho carregado comigo já faz um tempo.</p>

<blockquote>
  <p><strong>Nota do editor:</strong> Hoje, eu desinstalei uma boa quantidade de apps do meu celular, para evitar ficar abrindo eles para ver novidades, e resistir à tentação de ficar postando fotos!</p>
</blockquote>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/park_pamplona.jpg" alt="Parque na entrada de Pamplona" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Parque na entrada de Pamplona</figcaption>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Uma bela vista na entrada do vilarejo]]></summary></entry><entry><title type="html">Primeiro Terço - Dia 2</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2018/03/28/day-02/" rel="alternate" type="text/html" title="Primeiro Terço - Dia 2" /><published>2018-03-28T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2018/03/28/day-02</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2018/03/28/day-02/"><![CDATA[<p><img src="https://igorcferreira.com/public/roncesvalles_exit.jpg" alt="Saída de Roncesvalles" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Saída de Roncesvalles</figcaption>

<p>Hoje, eu sai da cidade tarde. Dessa forma, eu não encontraria muita gente no caminho. E, isso foi verdade durante a primeira metade do trajeto. Antes do almoço, apenas encontrei pessoas mais idosas, que caminhavam mais lentamente, e paravam muitas vezes para descansar.</p>

<p>Tem sido um caminho tranquilo! Especialmente quando comparado com ontem. Tem suas subidas, especialmente depois de Burguete, mas a maioria do caminho é um prazerosa reta, com uma vista maravilhosa.</p>

<hr />

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/bridge_stop.jpg" alt="Momento de parada" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Momento de parada</figcaption>

<p>Eu escrevi o parágrafo anterior durante uma parada, antes de chegar em Zubiri, e devo adicionar aqui que não tive tanto prazer em um bom pedaço do dia. Foi mais decida, mas, com muitas pedras, me forçando a reduzir o passo e pensar bastante em onde pisava. Isso é algo que sempre me incomodou ao andar em Londres (e na maioria das grandes cidades); Ter de reduzir a velocidade de passo por conta de turistas, grupos, ou pessoas que tomam toda a calçada ao andar.</p>

<p>Outro elemento que atrapalhou um pouco o fim do dia foi a decisão de seguir um “livro guia”, que sugeria seguir caminhada depois de Zubiri, baseado em uma decisão de uma menor caminhada no dia seguinte, e poder passar mais tempo em Pamplona. Estou tão cansado quanto ontem, se não mais. Mas, veremos se foi uma boa decisão ou não.</p>

<p>Dado tais colocamentos, foi um dia tranquilo. Reencontrei as 2 Brasileiras, e os 2 Irlandeses que conheci ontem. Eles saíram da cidade cedo, mas o passo mais lento me permitiu “cruzar caminhos” com eles mais uma vez. Aparentemente, irei revê-los algumas vezes durante todo o caminho.</p>

<hr />

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/green_hills.jpg" alt="Vista do trajeto" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Vista do trajeto</figcaption>

<p>Meus olhos adoraram o trajeto, e minhas pernas estão tirando um sarro de meus ombros. Os pobres coitados não estão acostumados a carregar uma mochila carregada durante horas. Entretanto, posso, facilmente, caminhar por mais algumas horas (sem mochila) antes de ir dormir.</p>

<hr />

<p>Sou um introvertido, e estou passando a maior parte do dia em completo silêncio, apenas com meus pensamentos, e estou muito feliz com isso. Foi para isso que vim. Estou apenas de acabar gostando demais da experiência da isolação.</p>

<p>Algo que pude perceber, todavia, foi a forma como eu me direciona a pessoas, quando é algo não relacionado a trabalho: Tímido, passivo no começo da coversa, e resiliente em “ofender” ao longo da conversação, ficando mais mudo. Vejo que afasta algumas pessoas, e irrita (mesmo que levemente) algumas outras.</p>

<hr />

<blockquote>
  <p><strong>Nota do escritor:</strong> Fazer o caminho sem tomar cerveja/álcool, parece belezura, mas, sem tomar café (que eu havia planejado), eu desisti logo nos primeiro passos.</p>
</blockquote>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/food.jpg" alt="Café, e pão com Presunto Ibérico! (Delícia)" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Café, e pão com Presunto Ibérico! (Delícia)</figcaption>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Saída de Roncesvalles]]></summary></entry><entry><title type="html">Gostaria de dizer que não sei usar a internet!</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2017/07/04/nao-sei-usar-internet/" rel="alternate" type="text/html" title="Gostaria de dizer que não sei usar a internet!" /><published>2017-07-04T00:00:00+00:00</published><updated>2017-07-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2017/07/04/nao-sei-usar-internet</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2017/07/04/nao-sei-usar-internet/"><![CDATA[<p>Recentemente me mudei para Barcelona e, por conta da burocracia Espanhola, eu não posso assinar contratos de longo período (a parte de meu contrato de aluguel). Por causa disso, um fato me permeia: Não tenho internet em casa, e estou com um plano mobile de dados limitados.</p>

<p>Isso provoca uma mudança de vida: Não posso usar a internet fora do trabalho, além de mensagens de textos. E, honestamente, foi algo muito bom. Porque me provou uma coisa: Eu não sei usar a internet.</p>

<p>A internet é uma ferramenta sensacional, que proporciona a interligação de unidades de processamento e armazenamento por todo o mundo. Com isso, o acesso a informação é facilitada, tal qual processamento e análise das mesmas!</p>

<p>Mas, na nossa realidade do dia-a-dia, não é para isso que a internet é usada… E, sim, para entretenimento: Séries, vídeos aleatórios, gifs de gatos, etc.</p>

<p>Como uma pessoa que usa a internet para se manter em contato com família e amigos que moram em outros países, eu me coloquei em uma situação bem ruim. Youtube vídeo, atrás de youtube vídeo. Milhões de séries na playlist. Uma longa lista de quadrinhos para ler.</p>

<p>Mas, pouca leitura literária de maior complexidade (amo quadrinhos, mas o volume reduzido não permite um grande trabalho filosófico, tal qual livros); Pouca leitura técnica; E, principalmente, me fechando ao mundo online.</p>

<p>Barcelona é uma cidade que te convida a sair do seu apartamento. Um clima lindo, arquitetura impressionante, praia convidativa, e comida MARAVILHOSA. Ainda assim, desprendia algumas tardes revendo PR que vazou do dia de trabalho, séries atrás de séries, vídeos do youtube atrás de vídeos do youtube…</p>

<p>Se entrenter com essas formas de arte não é um problema. Mas, acredito ser válido carregar seu e-reader com publicações e sentar à beira do calçadão para ler; Andar até o cinema para ver uma sessão de um filme local; Tomar uma cerveja enquanto ouve à música ao vivo.</p>

<p>Saber usar a internet como uma ferramenta de acesso à informação, não como uma ferramenta de socialização! :)</p>

<p>Um extra:</p>

<center>
<iframe src="https://open.spotify.com/embed?uri=spotify%3Atrack%3A41obHLt3mui2I7w2wBqAsV" width="300" height="380" frameborder="0" allowtransparency="true" allow="encrypted-media"></iframe>
</center>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Recentemente me mudei para Barcelona e, por conta da burocracia Espanhola, eu não posso assinar contratos de longo período (a parte de meu contrato de aluguel). Por causa disso, um fato me permeia: Não tenho internet em casa, e estou com um plano mobile de dados limitados.]]></summary></entry><entry><title type="html">Primeiro Terço — Notas de um peregrino</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2017/05/27/notas-de-um-peregrino/" rel="alternate" type="text/html" title="Primeiro Terço — Notas de um peregrino" /><published>2017-05-27T00:00:00+00:00</published><updated>2017-05-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2017/05/27/notas-de-um-peregrino</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2017/05/27/notas-de-um-peregrino/"><![CDATA[<p><img src="https://igorcferreira.com/public/boots.jpg" alt="Botas e caderno em frente à igreja de Santiago" class="center-image" /></p>

<p>Eu resolvi colocar aqui, primeiramente em português, o log de uma pequena viagem que fiz pelo norte da Espanha: O primeiro terço do <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Caminhos_de_Santiago">Caminho de Santiago</a>.</p>

<p>Esses textos que virão ao longo de um período incerto, são extratos de um diário que foi escrito durante a viagem, com pequenas edições e traduções (já que esse teve trechos em português, inglês e espanhol). Decidi escrever esse relato para retomar a prática da escrita, e para guardar em palavras algumas coisas que podem desaparecer ou se ofuscar na memória.</p>

<p>Além disso, algumas outras decisões foram feitas: Sem data específica, sem nome de pessoas, sem descrições físicas detalhadas, sem entrar nas minúcias do trajeto, e sem muitos filtros dos pensamentos que permearam-me durante o trajeto.</p>

<p>Neste momento, eu já terminei o caminho, e estou em casa, com uma cerveja, ou um café, ou um churros redigindo o que este caderno vermelho guarda. Alguns já viram algumas fotos, ou já ouviram um pouco sobre os eventos. Mas, para os que nada ouviram, aproveitem!</p>

<p>Sorry for my english speakers. The en version will come on in a near future…</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">So long, and thanks for all the fishes!</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2017/03/28/so-long/" rel="alternate" type="text/html" title="So long, and thanks for all the fishes!" /><published>2017-03-28T00:00:00+00:00</published><updated>2017-03-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2017/03/28/so-long</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2017/03/28/so-long/"><![CDATA[<p>Some time ago, I wrote about my experience on moving to London. It’s in Portuguese because it is hosted on my personal “blog”. But, it resumes my view about this great new city.</p>

<p>Now, I decided to open this medium for english texts because a new moment on my life has begun: Time to move on.</p>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/so_long.jpg" alt="So long... Thanks for all the fish!" class="center-image" /></p>

<p>Things are happening in the world. Not good things. Really not good things. And, one of them is the <a href="http://www.bbc.co.uk/news/uk-politics-32810887">UK is leaving the EU</a>. This have consequences in the national economy and business market, for big and small companies.</p>

<p>The company where I work is one that decided to make a decision driven by the recents facts:</p>

<center>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/BRYR-PUjSD1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" data-instgrm-version="12" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/BRYR-PUjSD1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div><div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> View this post on Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div></a> <p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/BRYR-PUjSD1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank">A new chapter</a></p> <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">A post shared by <a href="https://www.instagram.com/igorcferreira/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;" target="_blank"> Igor Ferreira</a> (@igorcferreira) on <time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2017-03-08T13:48:46+00:00">Mar 8, 2017 at 5:48am PST</time></p></div></blockquote> <script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
</center>

<p>A lot was put on the table to be analised. Market, people, clients, and world politics. Always putting people and employees above all. That is why the decision to have a new office out of UK was made.</p>

<p>An option for the employees and an extra option for new comers! A decision that makes sense for a company like Future Workshops.</p>

<hr />

<h1 id="a-new-opportunity-good-and-exciting-but-that-leaves-a-broken-heart-behind">A new opportunity, good and exciting, but, that leaves a broken heart behind</h1>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/broken_heart.gif" alt="Can a heart still break once it's stopped beating" class="center-image" /></p>

<p>Changing is good, exciting, amazing, and empowers someone to see new cultures, thoughts, point of view, and nature! But, obviously, is never easy. You are leaving things behind to be able to live new adventures.</p>

<p>I’ve been in London for almost an year and a half. You may say that is not so long. But, I fell in love with the city, made friends in the company and in a small town called Oxted!</p>

<p>I’ll miss the night walks to get the last train from Oxted to London. A moment where I was able to see stars in the sky. I’ll miss the walks from Latimer Road to Liverpool Street Station, going through the Kesington Gardens and Hyde Park. And, I’ll miss the people.</p>

<p>But, there is something that I will not miss: The weather!</p>

<p>The weather is something that, at first, I though it would be something that I could easily overcome and adapt. But, every winter hit me, and hit me HARD. The wind, cold, rainy, dark afternoons are heavy in the soul.</p>

<hr />

<h1 id="so-what-is-the-next-step">So, what is the next step?</h1>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/barcelona_night_sky.jpg" alt="Barcelona's night sky" class="center-image" /></p>

<p>Barcelona!</p>

<p>Let’s be a Spanish in Spain.</p>

<p>But, this will be a new chapter on a new life… When I settle down and have more to say, believe! I’ll come back to tell you more about it! 🎉</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Some time ago, I wrote about my experience on moving to London. It’s in Portuguese because it is hosted on my personal “blog”. But, it resumes my view about this great new city.]]></summary></entry><entry><title type="html">ADHD de cada dia</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2016/09/02/adhdpi/" rel="alternate" type="text/html" title="ADHD de cada dia" /><published>2016-09-02T00:00:00+00:00</published><updated>2016-09-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2016/09/02/adhdpi</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2016/09/02/adhdpi/"><![CDATA[<meta property="og:image" content="http://blogs.discovermagazine.com/sciencenotfiction/files/2011/03/Braaaains.jpg" />

<p>Fui motivado a escrever esse texto por 3 motivos:</p>

<ol>
  <li>É algo que me incomoda no momento.</li>
  <li>Um <a href="http://www.campograndenews.com.br/lado-b/faz-bem/depressao-nao-e-frescura-e-so-se-cura-com-diagnostico-remedio-e-terapia">post</a> sobre a importância que deve ser dada à depressão.</li>
  <li>E tweets:</li>
</ol>
<center>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"><p lang="en" dir="ltr">When I worked at a startup I&#39;d go in at 5am so I could get 5 hours of work in before the first foosball game started <a href="https://t.co/QCk310Glg0">https://t.co/QCk310Glg0</a></p>&mdash; Rebecca Slatkin (@RebeccaSlatkin) <a href="https://twitter.com/RebeccaSlatkin/status/765652886797819905">August 16, 2016</a></blockquote> <script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"><p lang="en" dir="ltr">Startup culture and office environments create challenges for workers with ADHD: <a href="https://t.co/SvKTaHdAQw">https://t.co/SvKTaHdAQw</a></p>&mdash; shanley (@shanley) <a href="https://twitter.com/shanley/status/765627245616521219">August 16, 2016</a></blockquote> <script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</center>

<p><br /></p>

<p>Gostaria de começar esse texto relatando que <b>a pior sensação do mundo é a raiva misturada à decepção de perder uma briga contra você mesmo</b>!</p>

<p>Doenças mentais, mesmo hoje, ainda precisam ser aceitadas e entendidas pelas pessoas. Muitos mitos, preconceitos e descrenças acontecem em torno desse problema real, fazendo com que quem sofre se esconda ou não aceite o diagnóstico, usando termos como “é só uma fase” de muleta para seguir a vida.</p>

<p>Eu tenho <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Distúrbio_do_déficit_de_atenção_sem_hiperatividade">ADHD-PI</a>. E, sim, diagnosticado, precisando de medicação e tudo mais! Não, não é fase e não falo isso porque é “famoso” ter alguma doença hoje em dia! E, não, não é uma simples desculpa!</p>

<p>Quem assiste “The Big Bang Theory” não entende o quão sofrível é ter OCD, ser incapaz de falar com outra pessoa ou déficit de atenção. Não é essa coisa bonita e engraçada que é representada na série. Especialmente porque, em muitos casos, o problema não vem sozinho e, ao longo do tempo, acaba ganhando novas complicações.</p>

<p>Para ser mais “realista”, vou reportar o que sei/vivi e tentar colocar no cenário de tecnologia (o que vivo diariamente):</p>

<p>ADHD é uma doença caracterizada por inatenção e impulsividade. Desde 2000 é caracterizada em 3 três tipos, sendo eles: Predominante inatenção (ADHD-PI), predominante hiperatividade e, a pior, sem predominância.</p>

<p>Ela é, geralmente, diagnosticada ainda na infância, tanto que o site da NHS (sistema público de saúde britânico) <a href="http://www.nhs.uk/conditions/Attention-deficit-hyperactivity-disorder/Pages/Introduction.aspx">representa como uma doença infantil</a>, colocando apenas uma nota de como adultos podem sobreviver com a doença. Com isso, o preconceito de que crianças são naturalmente ativas e desatentas faz com que pessoas não sejam diagnosticadas corretamente, aumenta a negação e gera adultos que sofrem diariamente sem ter uma ideia real da causa.</p>

<p>Nas crises, o dia-a-dia de quem sofre ou convive com essa doença não é fácil:</p>

<ul>
  <li>Roupas sujas se acumulam, não por preguiça ou desleixo, mas pelo simples fato de lavá-las é uma atividade repetitiva. Inclusive, há ocasiões onde a pessoa abre a máquina de lavar, coloca metade das roupas e esquece de terminar o que estava fazendo.</li>
  <li>Prato com comida, deixado de lado para esfriar.</li>
  <li>Ferro de passar roupa esquecido ligado, assim como fogão, forno, etc.</li>
  <li>Bifes queimados disparando alarme de incêndio com sua fumaça.</li>
  <li>Portas de casa/apartamento/carro/empresa destrancadas depois que a pessoa sai.</li>
  <li>Chaves largadas na porta ou dentro do carro.</li>
  <li>Mochilas, carteira e blusas largadas dentro de ônibus/trem/restaurante.</li>
  <li>Medicamentos abertos e não consulmidos.</li>
  <li>Dificuldade em lembrar nomes e datas em certos momentos.</li>
  <li>Dificuldade em manter uma conversa superficial.</li>
  <li>Ter de ver/ler várias vezes um livro, filme ou ouvir um podcast para poder absorver um conteúdo.</li>
</ul>

<p>Recomenda-se que uma pessoa com ADHD muito forte, em momentos de crise, não fique sozinha e procure alguém que possa ajudá-la a lembrar da medicação e protegê-la de coisas rotineiras, como fazer um almoço ou janta e crie rotinas para poder aprender algo ou realizar alguma tarefa.</p>

<p>E não é só a vida pessoal que é atrapalhada, a vida profissional é altamente impactada, em momentos de crise e até em momentos “normais”. A pessoa passa a ser vista como desleixada por causa dos grandes momentos de procrastinação, atividades inacabas, reuniões perdidas e bugs simples deixados no código.</p>

<p>No texto linkado em um dos tweets que coloquei no começo, é mensionado a <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%ADndrome_do_impostor">síndrome do impostor</a>, um pensamento que é constante na vida dos que lutam contra o ADHD, pelo simples fato de que não importa quão competente a pessoa seja, ela vai atrasar entregas, deixar pequenos erros passarem despercebidos e ser incapaz de finalizar projetos, especialmente projetos pessoais onde a gerência é 100% individual.</p>

<p>Um exemplo: Na tentativa de melhorar uma funcionalidade de um app onde trabalho, decidi estudar e implementar um sistema básico de machine learning para encadear e balancear operações em imagens usando OpenGL, uma ideia excitante e complicada. Mas, o projeto acabou não sendo finalizado ainda, porque, após ter 98% do algoritmo pronto e testado, restou apenas a criação de um processo de escolhas de quadriláteros. Apesar disso ser uma das partes mais simples do sistema, é uma tarefa repetitiva e, portanto, algo ABSURDAMENTE difícil, para mim, finalizar!</p>

<p>E é aí que outros problemas surgem, como depressão e ansiedade.</p>

<p>Talvez você já tenha visto uma pessoa assim, aquela que tem o carma do ⌘+Tab (ou Alt+Tab para os não Mac). Sempre trocando de aplicativos sem parar em nenhum, acessando uma página que ele acabou de sair e constantemente <i><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daydream">day dreaming</a></i> e (um parâmetro bem difícil de identificar na área de tecnologia) constantemente tomando café ou algo com cafeina, já que esse componente químico ajuda a balancear os hormônios e dar um pouco mais de equilíbrio.</p>

<p>O ambiente coorporativo espera que a pessoa seja sociável, mesmo que isso seja absurdamente difícil para ela. Temos reuniões constantes, escritórios compartilhados, mesa de pimbolim e diversos outros elementos que dificultam a concentração. Um artigo no site Gamasutra fala sobre <a href="http://www.gamasutra.com/view/feature/190891/programmer_interrupted.php">como um programador é afetado por interrupções</a> e, acredite, isso é o maior problema que temos de enfrentar!</p>

<p>Agora volto à frase que coloquei no começo do texto, é horrível ter de, diariamente, lutar contra você mesmo e, muitas vezes, perder! Não é algo engraçado ou que se fale alegremente para os amigos para justificar uma ação banal! E é algo que as empresas e as pessoas não estão prontas para entender e aceitar que, assim como cadeiras de rodas, é algo que afeta a pessoa, a limita e precisa ser considerado no dia-a-dia.</p>

<p>Afinal, ao acordar, sabemos que teremos de enfrentar a ADHD de cada dia.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Quick thought - Language</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2016/06/30/language/" rel="alternate" type="text/html" title="Quick thought - Language" /><published>2016-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2016-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2016/06/30/language</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2016/06/30/language/"><![CDATA[<meta property="og:image" content="http://ricardojorge.net/wp-content/uploads/2010/03/ingvspt.png" />

<center>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"><p lang="pt" dir="ltr">Já &quot;sofremos&quot; com a falta de conteúdo e de influenciadores locais. Brasileiros gerando conteúdo só em inglês, pra mim, é estrelismo.</p>&mdash; Neto Marin (@netomarin) <a href="https://twitter.com/netomarin/status/699646795631218688">February 16, 2016</a></blockquote> <script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</center>

<p>Mais um quick thought: Em que língua deveria postar meus conteúdos?</p>

<p>Essa é uma dúvida que me bate toda vez que eu abro um novo arquivo de postagem, ou até mesmo o Twitter. Em que idioma eu devo escrever minha opinião?</p>

<p>Eu acredito que a comunidade brasileira precisa de mais conteúdo em português! Principalmente na área de tecnologia. Mas, a minha realidade não é só Brasil.</p>

<p>Mas, no Twitter, tenho seguidores que falam os mais diversos idiomas e a maioria fala ou entende inglês. Meus colegas de trabalho, inclusive, falam inglês.</p>

<p>Aí fico com essa dúvida: Em qual idioma postar? Não só opinião técnica, mas coisas do meu dia-a-dia. Não quero me afastar de minha terra natal e amigos, mas sinto que perco interação com pessoas ao postar apenas em português.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry></feed>