<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://igorcferreira.com/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://igorcferreira.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt" /><updated>2024-08-30T20:50:46+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/atom.xml</id><title type="html">Igor Ferreira</title><subtitle>Um blog escrito por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/icastanheda&quot;&gt;mim&lt;/a&gt; sobre coisas</subtitle><author><name>Igor Ferreira</name></author><entry><title type="html">Escrita de outrora - Paulista - Trianon</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/30/paulista-trianon/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Paulista - Trianon" /><published>2024-08-30T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/30/paulista-trianon</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/30/paulista-trianon/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contoscotidianos/2788451">12/02/2011 - Paulista - Trianon</a></p>

<p>A batida silenciou-se por alguns instantes e voltou em outro ritmo. Essa nova música era mais rápida, fazendo com que ela apertasse o passo, intensificando a corrida. Ana Luísa havia se mudado para a região há pouco e adorara a ideia de ter um espaço para correr todas as manhãs.</p>

<p>Como sempre, acordou cedo, foi até a geladeira, pegou a metade de um mamão que começara no dia anterior e uma maça e uma banana na fruteira. Por fim, foi ao armário e pegou a última caixa de leite, percebendo que precisaria fazer compras do próximo sábado. Anotou isso em um post-it e colou na porta do armário.</p>

<p>Lavou as frutas e as fatiou com casca e tudo, jogou-as no liquidificador e juntou o leite. Ainda não havia se acostumado totalmente com o sabor das cascas na vitamina, mas lera em uma revista que fazia bem à saúde.</p>

<p>Terminou seu desjejum com uma xícara de café e uma fatia de pão com queijo, vestiu seu traje esportivo, pegou seu MP3, selecionou uma playlist que a motivasse a prática de exercícios e saiu, trancando a porta atrás dela.</p>

<p>No elevador, aproveitou o espelho para arrumar o longo cabelo negro em um rabo de cavalo bem preso em elásticos e presilhas. Percebeu que adorara aquela calça leg. Era um preto bonito, confortável e detinha um poder incrível de modelar seu corpo.</p>

<p>Já na rua, parou na porta do condomínio e passou longos minutos se alongando. Esse processo ajudava a evitar lesões e serviam como um último incentivo para sair tão cedo. Estava em uma região central e, mesmo nos primeiros raios de sol, diversas pessoas passavam em roupas sociais ou uniformes, carregando suas malas e celulares.</p>

<p>Ana adorava especular as profissões dos que passavam, assim como um pouco de suas vidas particulares.
Para onde iam?
Por que iam?
Por onde voltavam no fim do dia?
Para onde voltavam?
Todas essas perguntas formavam pequenos personagens que sumiam da mente da jovem antes de bater o cartão na entrada ao trabalho.</p>

<p>A tarde iria subir algumas quadras até o prédio que contava com uma grande número 500 fixado em sua entrada pela avenida e iria ocupar seu dia com desenhos, gravuras, tipografias e os demais elementos do setor de arte de algumas revistas de moda. Só que isso era depois, agora iria no sentido oposto, em direção ao parque.</p>

<p>Poderia cortar pelas ruas paralelas e subir para a avenida apenas próximo ao seu destino. Esse, na verdade, era o caminho mais fácil, havia menos pessoas, mas ela perderia a grande movimentação de pessoas e carros que adorava ver embalados ao som de suas músicas. Decidida, verificou se seu tênis estava bem amarrado e começou sua caminhada.</p>

<p>Esse era seu aquecimento.
Pegar uma pequena subida até a avenida, atravessar algumas quadras, passar em frente ao prédio da gazeta, FIESP, atravessar a rua em frente ao MASP e adentrar finalmente o parque, contar alguns passos e começar seu trote.
Primeiro divagar, mas ia aumentando aos poucos.</p>

<p>Finalizou sua corrida acompanhada de árvores e pessoas que passam por lá para cortar caminho. Na saída parou na banca de jornal que fica em frente, lá encontrou os dois policias com quem sempre se deparava, pediu uma água, comprou algumas revistas, o jornal e pegou seu caminho de volta.</p>

<p>Ainda passaria na academia no caminho de casa. Faria alguns exercícios para os braços, abdômen e um pouco de aeróbica, iria para casa, tomaria e bom e demorado banho, se trocaria e, feliz e motivada iria para casa.</p>

<p>Repassar o dia a fez inspirar fundo e sorrir.
Um movimento involuntário.
Quando voltou a prestar atenção ao que ocorria a sua frente viu um jovem vestido em uma roupa social mal ajeitada, andando calmamente, como se não tivesse destino, calma e lentamente.</p>

<p>O jovem trazia nas costas uma mochila que tirou das costas e sentou perto a uma das fontes que ornamentava as bases do museu. Antes de seguir seu caminho, Ana ainda ficou olhando por tempo suficiente para vê-lo sacar da bagagem um grande livro verde, um óculos, fones, um aparelho de som e se preparar para passar um certo tempo lendo.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[12/02/2011 - Paulista - Trianon]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Uma noite, um corpo e uma carta</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/28/uma-noite-um-corpo-e-uma-carta/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Uma noite, um corpo e uma carta" /><published>2024-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/28/uma-noite-um-corpo-e-uma-carta</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/28/uma-noite-um-corpo-e-uma-carta/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/causos/2775009">06/02/2011 - Uma noite, um corpo e uma carta</a></p>

<p>Como sempre aqueles corredores estavam vazios e amedrontavam a qualquer pessoa que não estava habituado graças à falta de janela e às várias lâmpadas queimadas ou que piscavam freneticamente.</p>

<p>Rubens adorava trabalhar a noite por poder ficar a sós com seus pensamentos e nada mais, mas odiava seus deveres. Ter de despir, limpar, catalogar e armazenar defuntos nas geladeiras do necrotério era repetitivo e entediante. A única forma de se manter ali era ficar imaginando como cada um daqueles corpos chegou até suas mãos e arriscar quantos ia chorar em seus cachões.</p>

<p>No começo ele mantinha uma lista com nomes e seus palpites para contar e ver se acertará (teve um mês em que até montou um gráfico), mas não tinha mais tempo para isso. Agora só imaginava os números e puxava uma leve conversa com os cadáveres.</p>

<p>Saindo um pouco de suas memórias, o enfermeiro olhou o relógio e percebeu que seu horário de intervalo havia acabado. Desde a instalação das fechaduras eletrônicas e o novo sistema de segurança não podia mais passear pelos corredores e buscar um pouco de vida nos andares superiores. Sua vida agora era monitorada.</p>

<p>Segurou sua caneca com café em uma mão, a sacola com frutas na outra, o sanduíche que comia e voltou para seu posto de trabalho. Lá, procurou uma mesa sem cadáver ou qualquer utensílio, depositou seu lanche lá e puxou-a para perto do corpo que decidiu que seria o próximo.</p>

<p>Entre um gole de café e uma mordida em sua refeição colocou as luvas e buscou um bisturi para remover os panos que cobriam o corpo. Havia tanto sangue e sujeira sobre o homem que os tecidos que o recobriam não podiam mais ser chamados de roupa.</p>

<p>Era um dos poucos cadáveres que chegava nesse estado para ele, geralmente eles passam por uma autópsia antes ou suas roupas, ou pelo menos a camiseta, são removidas nos primeiros atendimentos.</p>

<p>Aquele homem que parecia estar em seus 40 e poucos anos teria passado despercebido a Rubens, a não ser devido a um pedaço de papel amassado e apertado na mão esquerda.</p>

<p>O papel estava meio queimado, assim como parte da mão do falecido identificado como Antônio. Ao ser desdobrado mostrou que a parte inferior tinha perdido boa parte de sua informação graças ao fogo e ao sangue que impossibilitava a leitura, mas a maior parte podia ser lida:</p>

<blockquote>
  <p>Eu já cometi inúmeros erros em minha vida. Isso é normal, qualquer um comete. Esse é a melhor dádiva do ser humano, a habilidade e a liberdade do erro, somos livres para fazermos o que quisermos e, se alguém ficar chateado ou algo dar errado, basta um simples ‘me desculpe’ e pronto. Você foi perdoado. Por quê? Porque você é humano.”</p>

  <p>Uma boa filosofia de vida. Faz-te ter um espírito livre, despreocupado e reconfortado pela incoerência e impunidade da vida. Cria uma demoníaca ilusão de que tudo pode ser feito, já que há um perdão a tudo.</p>

  <p>Hoje em dia eu passei do momento de festa e aproveito os magníficos sentimentos do ‘dia seguinte’. A ressaca que martela sua cabeça com o ressentimento daquilo que não deveria ser feito, mesmo que tenha trago bons momentos.</p>

  <p>Sou circundado por questões de debatem e refletem em meu interior: O que fiz de errado? Em que momento da minha vida fiz a escolha que me trouxe até aqui? Se eu pudesse voltar e reparar um erro, qual seria ele? Qual dos tantos?</p>

  <p>Muitas das pessoas que me rodeiam tentam me tranqüilizar dizendo que os tropeços ao longo do caminho abrem uma chance para que eu me erga. Erguer para que? Para onde? Já que tropecei, para o mesmo lugar que estava antes? Retroceder para poder voltar ao mesmo lugar? Nunca ir à frente?</p>

  <p>Antes das centenas de garrafas da mais pura vodka que agora enfeitam meu ‘escritório’ em uma pilha muito bem formada ao meu lado, eu diria que este é um papo de perdedor, bêbado ou de um defunto. Mas eu digo qual a verdade nesse pensamento: ambos. Quem escreve agora é um perdedor, bêbado que não existe mais à sociedade ou a qualquer pessoa.</p>

  <p>Sempre estive cercado de diversos amigos, mas nunca tive um ‘amigo de infância’ ou qualquer pessoa que conseguisse permanecer ao meu lado por mais do que dois anos. Eu sempre fazia algo errado, sempre dizia ‘me desculpe’ ou ‘me perdoe’.</p>

  <p>Nunca liguei para isso (afinal, pra que preciso deles? Consigo viver bem sozinho), pra falar a verdade, nunca reparei nisso. Fui me isolando e recentemente a única coisa que me restou foram colegas de bar ou de sarjeta pelas noites afora.</p>

  <p>Até mesmo minha família, pai, mãe, irmãos, pessoas condenadas a te amar para sempre, cansaram de ouvir minhas desculpas, me desvalorizaram e partiram. Essa riminha que acabei de escrever montaria um pequeno sorriso em meu rosto se não fosse trágico.</p>

  <p>Descobri, de uma forma não muito agradável, que há situações onde ser humano não adianta. Não há desculpas, não há perdão. O momento em que começa a ser envolver com pessoas que não lhe tratam como humano.</p>

  <p>Devo muito dinheiro e chegou a hora de pagar. Na verdade, esse momento já passou há muitos meses. Se eu não estivesse muito bêbado para isso eu tentaria lembrar-me da data e o valor que deveria ter pagado, mas isso não vem ao caso. Nesses últimos momentos, limito-me a pensar na vida e pôr nesse minúsculo testemunho o que deduzi através dos meus erros.</p>

  <p>Para quem lê um pequeno aviso: não tome isso como verdade, muito menos como ensinamentos, já que um sábio nunca condena a si uma morte como a que terei. Apenas relatarei da melhor forma que puder o que me trouxe até aqui e o que tirei disso tudo…</p>
</blockquote>

<p>Nesse ponto em diante o papel se impossibilitava de ler. Esse era o último e inacabado relato de um defunto. Aquilo tocou Rubens de uma forma que nunca havia imaginado, um corpo havia se confessado a ele antes de partir.</p>

<p>O enfermeiro terminou seu lanche e seu trabalho, organizou suas coisas e foi para casa. Mais tarde descobriu nos jornais que o Antônio da noite anterior essa um pé rapado que devia muito para agiotas e deixou esse mundo através dos punhos de gorilas disfarçados de gente.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>

<hr />

<p>Nota do autor: Esse texto nasceu de uma tentativa de elaborar um roteiro que nasceu durante uma aula de roteiro para jogos.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[06/02/2011 - Uma noite, um corpo e uma carta]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Reunião</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/26/reuniao/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Reunião" /><published>2024-08-26T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-26T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/26/reuniao</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/26/reuniao/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contos/2774962">06/02/2011 - Reunião</a></p>

<p>Nada do que acontecera antes poderia prever ou explicar aquela cena. Os dois homens se entreolhavam como se seus olhos conversassem. Eles se conheciam tão bem que não era necessário trocar uma única palavra, podiam prever o que seria dito.</p>

<p>- Por favor. Eu te avisei. Você sabia. - Um homem alto que vestia uma roupa calça social risca de giz e uma camiseta azul coberta por um jaleco branco cortou o silêncio.</p>

<p>- Eu simplesmente não acreditei. Nunca poderia acreditar nisso. Eu me forçava a não acreditar. - O segundo homem tinha um porte e um tom de voz que mostravam superioridade ao seu ouvinte, mas vestia apenas uma calça jeans rasgada e esburacada e um colar prateado. Seu peito, braços estavam sujos, enlameados e cobertos de sangue e feridas.</p>

<p>Uma possível hierarquia ficava mais clara, pois o homem com o jaleco estava sentado em uma cadeira em frente a uma pequena mesa de madeira enquanto o outro estava de pé do outro lado do móvel de jacarandá.</p>

<p>- Escute Andrew. Eles pediram por isso. Pediram-nos para criar algo que não poderia ser criado e eu tinha de convencê-los disso. - Disse enquanto tirava seu crachá e seu jaleco e colocava sobre a mesa.</p>

<p>A foto do documento mostrava o rosto de um homem forte, com barba mal feita e um cabelo loiro e bem penteado. Porém, o homem que agora esfregava os olhos e apoiava-se na mesa enquanto apontava para uma cadeira onde seu colega podia sentar-se aparentava estar cansado, tinha a barba grande, grossa e desarrumada, assim como seu cabelo.</p>

<p>- A sim. Brilhante idéia. Realmente funcionou. E como você pretende chamar essa nova doença que VOCÊ criou? Mal de Santos? Seria uma linda homenagem a você Túlio. - Andrew expressou-se com extrema calma, mas ao final chutou a cadeira que lhe foi mostrada, fazendo com que o móvel atravessa-se a pequena sala, chocando com a parede de concreto sólido.</p>

<p>- Não. Inventaria outro nome. Nunca gostei muito desse meu sobrenome. Além do que faria as pessoas se confundirem. O epicentro não foi a baixada.
O sarcasmo de Túlio fez com que Andrew ficasse extremamente nervoso. Com uma força sobre-humana arremessou a mesa, que se dividiu em vários pedaços ao encontrar um obstáculo, e levantou o outro homem pelo pescoço.</p>

<p>- Então é por isso que está tão nervoso. Você está doente. - A voz fraca e rouca devido à garganta obstruída era interessada e encantada assim como seu olhar. - Não entenda isso como o fim do mundo. Há pontos fortes. Podemos criar uma vacina. Você pode aprender a controlar isso.
O olhar e as palavras de Túlio foi de encontro a algo enterrado no fundo do coração de Andrew. Sua mente começou a fervilhar de lembranças. Seus braços tremeram e sua cabeça começou a arder. Por alguns instantes esteve em outros lugares e o silêncio se manteve na área. Ao voltar a si, seus olhos estavam cobertos por lágrimas que por pouco não encontravam seu trajeto pelo rosto machucado.</p>

<p>- Você está se divertindo? Está gostando de ficar enclausurado em uma sala minúscula nos subsolos de uma cidade abandonada ao caos? Ou apenas gosta de ficar nesse seu traje social brincado de cientista? - Gritou, arremessando o homem até a parede do outro lado da sala que bateu na parede arfou de dor e cuspiu sangue enquanto tentava levantar.
Túlio limpou as lágrimas com o verso das mãos, virou-se e admirou o homem que tentava colocar força nos músculos dos braços ao tentar se levantar e fracassava. Ficou olhando aquela cena por mais alguns segundos até se cansar daquilo e voltar sua atenção para o crachá que pousava próximo ao homem caído.</p>

<p>- Você não tem idéia do que fiz. Do que eu estou me tornando. - disse pegando o crachá. - O grande cientista, ganhador de tantos prêmios, PHD, trabalhador para o governo quase não existe mais.</p>

<p>- Eu vi o que você irá se tornar. Eu tenho trabalhado com seres como você. Eu busco uma cura. E você pode me ajudar, basta se manter calmo. - Ele desistira de se levantar e apenas girou o corpo para poder olhar a sala. - Acho que você quebrou algum osso meu.</p>

<p>- Eu te falei que esse seu jeito insolente iria me irritar um dia. - Finalizou Andrew dirigindo-se à saída e pisando no abdômen de seu colega ao passar por ele.</p>

<p>- Espere. - Balbuciou Túlio quando Andrew girou a maçaneta e fez a forte porta de metal maciço girar com um grunhido de ferrugem. - Você não pode sair dessa porta no estado que está. Tem de ficar e esperar que eu o ajude. Se você transpassar essa porta o exército irá atrás de você.</p>

<p>- Andrew parou por um tempo, considerando o que acabara de ouvir e ignorou voltando apenas para pegar o jaleco branco, cobrir seu corpo desnudo parcialmente com ele e dirigir-se novamente para a saída. Perto à porta, Túlio segurou a perna do colega e falou:</p>

<p>- Para onde for sua carne morta não ganhará rubor. Seu peito
não mais vibrará no ritmo de sua respiração, já que está não existirá mais. Seu coração não será capaz de sentir, seja ódio, ou seja, amor, nem mesmo seu sangue (antes quente e veloz) conseguirá mover. Seus olhos não estarão mais abertos em seu brilho majestoso, pois não terão uma alma para iluminar.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>

<hr />

<p>Nota do autor: Esse texto nasceu de uma tentativa de elaborar um roteiro que nasceu durante uma aula de roteiro para jogos.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[06/02/2011 - Reunião]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Confissão</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/25/confissao/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Confissão" /><published>2024-08-25T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-25T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/25/confissao</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/25/confissao/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/cartas/2387305">19/07/2010 - Confissão</a></p>

<p>31 de Outubro</p>

<p>Olá,</p>

<p>Faz tempo que não nos vemos, muito tempo mesmo. Você pode não se lembrar de mim, não tem problema, sei que não sou uma pessoa muito marcante. Talvez seja até uma grande surpresa a chegada desse texto, o que é mais provável.</p>

<p>Se essa página for declarada campeã vai ser, provavelmente, a vigésima carta que tento escrever, não posso dar certeza porque já perdi a conta, se minha mãe não recolheu algum papel do chão é a vigésima. Acho que desde a primeira vez que falei com você esta é a minha tarefa mais complicada, me fogem as palavras.</p>

<p>Não sou mais o mesmo tímido que era antes, apesar de ainda carregar isso comigo, só não sou muito bom com palavras, sempre fui melhor ouvinte do que locutor. Até que, no papel, as coisas são mais fáceis, com certeza que se, um dia, esbarrar com você na rua só conseguirei sorrir e dizer oi, além de ficar vermelho como um tomate.</p>

<p>Possivelmente esse seria o dia mais feliz da minha vida desde o ensino médio. Eu sei que é meio deprimente, na verdade, muito deprimente, mas é que não tive muitas experiências de vida, minhas baladas foram leituras de Freud acompanhadas de um bom chocolate quente.</p>

<p>Escrevo tudo isso para poder me confessar, apesar da longa introdução é para isso que esta carta serve, me livrar de um fantasma. Inúmeras foram às vezes que ensaiei, pedi ajuda a algumas pessoas e criei esperanças, sem que chegasse ao ato, falta de coragem, por isso, inclusive, que faço isso através de uma carta.</p>

<p>Acho engraçado que esse meu martírio de dias começou com uma foto. Revirava meus armários na tentativa de abrir espaço para ternos. É, agora tenho de usar ternos, requisito do trabalho. Em uma caixa escondida estava todas as fotos da turma da antiga escola, da quinta à oitava série, exatamente o tempo em que estudamos juntos.</p>

<p>Aquilo foi extremamente forte pra mim, foi como viver todo aquele tempo de novo, eu senti novamente aquela maravilhosa dor, sentimento do qual senti tanta falta e, ao mesmo tempo, desejei perder. Ainda não consegui me separar das fotos, estão a minha frente, espalhadas em minha escrivaninha.</p>

<p>Pena que nunca tive coragem de tirar uma foto ao seu lado, este é um dos meus maiores arrependimentos. Não resisti e fui atrás do pessoal na internet, mas não tenho seu e-mail. Consegui achar algumas páginas de sites sociais suas, inclusive um fotoblog.</p>

<p>Vendo esse fotoblog que foi o ápice, ao ver que sua vida está bem, você está bem e os seus olhos continuam com uma beleza sobre-humana, cheios de vida e brilho. Não consegui afastar do meu peito isso que me tortura.</p>

<p>É na tentativa de afastar meu carrasco que lhe escrevo. Quero ver se me livrando do meu maior arrependimento eu consigo por a cabeça na cama e voltar a dormir sem sonhar com você e como a minha vida poderia ter sido se, naquela época, tivesse tido coragem para enfrentar a verdade.</p>

<p>Por favor, não se assuste, eu não sou um perseguidor ou alguém que passou a vida fissurado. Como falei foram as fotos que fizeram com que tudo isso voltasse ao meu coração. Fazia cerca de quatro anos que não sofria deste jeito, desde aquela festa junina, aquela que você não se lembrará.</p>

<p>Escolhi este dia porque era uma data que você realmente gostava, espero que ainda mantenha essa paixão. Foi uma grande inspiração. Parando para tentar lembrar o porquê da afeição com esta data que lembrei tudo que foste para mim.</p>

<p>Já deixei claro o que me levou a isso, eu acho. Só que nunca serei capaz de completamente dizer o que sinto, isso é uma das poucas coisas que tenho certeza. Vou tentar finalizar logo, meu peito não vai aguentar muito tempo, já está muito apertado, meu coração pede clemência.</p>

<p>Fui apaixonado por você. Essa frase é até estranha aos meus olhos, meu coração grita aos sete ventos essa verdade, mas meu cérebro não consegue concordar, não tenho como dizer isso porque nunca mais gostei de alguém como gostava de você, acho que não sei o que é amor.</p>

<p>Atenciosamente,
Um sofredor.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[19/07/2010 - Confissão]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Fotos</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/23/fotos/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Fotos" /><published>2024-08-23T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/23/fotos</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/23/fotos/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/pensamentos/2385723">18/07/2010 - Fotos</a></p>

<p>Já ouvi e vi em algumas produções que a cultura oriental, na inserção da máquina fotográfica, repudiou a foto com medo de que o dispositivo fosse capaz de absorver e aprisionar a alma.</p>

<p>Todos sabemos que isso não é verdade, mas acho incrível como a fotografia tem o poder em muitas situações. As vezes quando alguém pega uma foto de uma viagem de outra pessoa acha grotesco como o indivíduo aceita posar com uma cara de paisagem, só que quem está nessa foto e quem a tirou é varrido com com memórias e sentimentos.</p>

<p>Uma imagem pode não conseguir manter sua alma, porém carrega em si diversos sentimentos e “fantasmas”, usando-os contra as pessoas com uma precisão cirúrgica. Ela põe a mão em seu coração e o acaricia ou o aperta como se os dois fossem a mesma coisa.</p>

<p>Este é um poder que só as imagens inercias tem, já que exigem sua criatividade e memórias para que os passos possam ser refeitos, além de lhe dar uma clara e nítida descrição do se trata.</p>

<p>É possível rever formas, cores e, principalmente, olhares. Como aqueles de seu melhor amigo de infância, sua primeira paixão de escola, sua primeira desavença daquela pessoa que não vê a anos.</p>

<p>Estas ferramentas conseguem captar desde infravermelho até o mais claro arco-irís e, mas além disso, consegue captar momentos.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[18/07/2010 - Fotos]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Durante um verão</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/21/durante-um-verao/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Durante um verão" /><published>2024-08-21T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/21/durante-um-verao</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/21/durante-um-verao/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contoscotidianos/2380485">16/07/2010 - Durante um verão</a></p>

<p>Décimo quinto. Com certeza era o décimo quinto. Era incrível como sempre perdia a conta depois do décimo, mas dessa vez tinha certeza, era o décimo quinto carro vermelho. Podia ter perdido a conta dos carros azuis e amarelos, mas agora estavam bem.</p>

<p>Desta vez tinha sido uma boa escolha, os cinzas e pretos nem valia tentar, os amarelos passavam muito raramente, complicador manter o número na cabeça, agora ficava muito mais fácil, vermelho é a frequência da contagem, se um dia precisar de algo para contar sua cor será vermelho.</p>

<p>Difícil manter a concentração em um dia ensolarado, ainda mais pra fazer uma redação. Caderno, lápis e borracha não foram feitos para serem usados para escrever e sim para desenhar, pra isso sim serviam. Uma prova eram as mais de cinco páginas rabiscadas com o melhor da arte abstrata.</p>

<p>Detestava aquela situação, um texto em prosa com tema livre. Fazer o quê? Uma dissertação? Uma tese? Um artigo? Uma ficção? Um relato? E ainda pior, sobre o quê? Tema livre? Isso não é tema, é tortura.</p>

<p>Durante toda a manhã, a única coisa que queria saber era qual mente maléfica mandaria fazer um texto em prosa com tema livre. Quando ia começar a escrever, a bagunça que a família fazia fez com que abandonasse a idéia de ficar no quarto.</p>

<p>Dentro da mochila estavam os fieis cadernos, lápis e borracha, além de alguns sanduíches, balas, uma barra de chocolate e revistas em quadrinhos, apenas como fonte de inspiração.</p>

<p>Depois de muito pensar, a melhor escolha era pegar a bicicleta e seguir para o parque central, lá seria um bom lugar para pensar, juntar fatos e decidir o que e sobre o que escrever. Pena que não podia ser um desenho seria mais fácil.</p>

<p>Desenhar era sempre livre, diferente de um texto, eles não nasceram para serem livres, pensava naquela época. O caminho ajudou muito a pensar, pena que chegando lá os garotos jogavam bola, todo o pequeno parágrafo introdutório se perdeu aos poucos durante os chutes.</p>

<p>Devia escrever, já estava ficando tarde, mas a criatividade sumiu. Hora dos quadrinhos, sabia que eles seriam úteis, quadrinhos sempre são úteis, lê-los iria estruturar as mais belas história envoltas nas maiores aventuras e com personagens envolventes.</p>

<p>Duro acreditar, mas nada foi escrito. Aqui foi o ponto da contagem de carros, uma tarefa extremamente exaustante, requer muito esforço e atenção. Principalmente por causa dos fuscas, eles parecem sempre conspirar pela falha. Sempre no momento em que um carro da sua cor vai virar a esquina um fusca acelera fazendo barulho, qualquer um olharia para o fusqueta.</p>

<p>Definitivamente essa era a tarefa mais dura de todas, como pode um jovem parar para escrever? Porque temos de escrever nas aulas de português? Essa foi uma dúvida que só foi respondida anos depois.</p>

<p>Dois dias depois, uma segunda feira, foi a data limite da entrega, um martírio. Só que, felizmente, a professora gostou da carta pedindo humildes desculpas de não ter escrito o texto. Para surpresa, grande surpresa, a carta também é considerada um texto.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[16/07/2010 - Durante um verão]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - O texto</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/20/o-texto/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - O texto" /><published>2024-08-20T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-20T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/20/o-texto</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/20/o-texto/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/pensamentos/2380117">15/07/2010 - O Texto</a></p>

<p>Muito li a respeito da capacidade e da arte de escrever, mas pouco aprendi com isso. São vários os textos que falam de como dividir os parágrafos, qual a forma de delimitar o tema, como dividir os atos e quando deve-se interromper um acontecimento, só que não foram capazes de me fazer escrever.</p>

<p>Foi quando, folheando um livro sobre audiovisual, eu li uma pequena frase solta no meio da página: “Para que a história seja uma história é necessário que as personagens tenham vida, é preciso que os fatos ocorram por si, sem a interferência do autor”.</p>

<p>Esse pequeno trecho marcou meus pensamentos, dormi vários dias com aquilo em minha cabeça e até hoje não consigo me lembrar qual era o livro e de que autor era, infelizmente.</p>

<p>Sei que não sou bom nisso, mas é uma grande terapia. A tentativa de criar vidas e acontecimentos fazendo com que estes saiam de seu controle a ponto de odiar a antagonista e torcer pela protagonista enquanto seus dedos tocam as teclas é mágico.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[15/07/2010 - O Texto]]></summary></entry><entry><title type="html">Body image</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2021/09/27/body-image/" rel="alternate" type="text/html" title="Body image" /><published>2021-09-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-09-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2021/09/27/body-image</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2021/09/27/body-image/"><![CDATA[<p><strong>Aviso: Esse texto falará sobre minha visão sobre meu corpo. Se você não tem interesse sobre isso, melhor pular esse post. E, se esse foi um assunto delicado para sua sanidade mental, melhor pular também. P.s.: Esse artigo conterá referência à nudez. Para os que vão parar por aqui, fique com um GIF:</strong></p>

<p><img src="https://i.giphy.com/media/v1.Y2lkPTc5MGI3NjExem9kZnI4bXk3a2NsNHlhdWpsNXAwdDdkcmdvYWVsaWhnNW9zaHJ0cSZlcD12MV9pbnRlcm5hbF9naWZfYnlfaWQmY3Q9Zw/120eBxHlA604Cs/giphy.gif" alt="Gatos tomando um sol" class="center-image" /></p>

<hr />

<p><br /><br />
OK, se você ainda está por aqui, é porque pretende continuar lendo. Então, lá vamos nós:</p>

<hr />

<p>O último post que coloquei nesse site foi sobre Assexualidade. Agora, eu venho postar algo que é relacionado a esse tema, mas não necessariamente ou diretamente: Body image. Estou usando o termo em inglês porque não sei qual é a tradução exata para esse conceito. Além disso, não quero que o foco seja o termo, focarei mais nos sentimentos que envolvem esse conceito e como isso me impactou, me impacta e ainda vai me impactar um pouco mais.</p>

<p>Eu tenho uma idea mental de “mim” que não corresponde ao que vejo no espelho. Me sinto assim já faz muito tempo, sempre aceitei essa ideia e continuei com minha vida. Gostaria de pontuar aqui que não é o mesmo desafio que uma pessoa transexual passa, eu aceito que sou do mesmo gênero que meu corpo apresenta. Só que as proporções e delimitações de meu corpo sempre estiveram para mim, de alguma forma, errada.</p>

<p>Durante adolescência e vida jovem-adulto, culpava o fato de ser muito magro. Hoje em dia, culpo o fato de estar mais gordinho e fora de forma. Nunca exatamente “certo” e tendo como único fator comum que eu nunca soube exatamente o que seria esse “certo”. Eu nunca quis ser muito forte/definido, acho que muito músculo é algo meio estranho (independente de gênero); mas ao mesmo tempo não acredito que ser fino/magro também seja o correto.</p>

<p>Acho importante resaltar aqui que não tenho problema algum com meu corpo no dia-a-dia, mas quando me vejo em fotos/espelho não consigo exatamente ver aquela pessoa como “eu”. Algo semelhante a quando se escuta a própria voz em gravação pela primeira vez: “Se sabe que é você, mas aquela voz soa estranha. Todas as pessoas ao seu redor podem estar acostumadas com aquela voz, e ainda assim, para você, soa estranho”.</p>

<p>Eu sou uma pessoa introvertida, que não vai muito em festas, e viaja sozinho. Logo, fotos minhas (ainda mais quando comecei a morar sozinho) são raridades. E por serem raridades, eu fui me “negando” a tirar fotos, ao ponto de que eu ficava bravo quando alguém tirava foto minha, ou pedia para tirar foto minha. Tal qual a introversão e fobia social, escondo durante eventos, mas sempre desconfortável e nunca querendo ver o resultado.</p>

<p><img src="public/IMG_0002.jpg" alt="Eu, de pé" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Essa é a pessoa com a qual não consigo aceitar que sou eu</figcaption>

<p>Um fato sobre mim: Se estou em casa, sozinho, estou sempre pelado, porque acho que roupas são um tanto desconfortáveis e estar nu é mais cômodo. Então, por um breve momento, pensei que seria roupas que trazem esse questionamento a minha mente. Mas, depois de muito pensar, creio que não; uma vez que me ver no espelho, mesmo nu, ainda me incomoda (apesar de eu não dar a mínima ao fato de estar nu). E isso reforça a ideia de que não é um desconforto com meu corpo em si, porque não ligo como eu realmente aparento (quão arrumada está minha barba, ou cabelo, ou a roupa que estou usando, etc). Porque nunca quis “agradar” o olhar de ninguém, apenas vestir o que gosto, da mesma forma que eu acredito que todas as pessoas são livres para vestir o que quiserem (essa parte eu acredito que esteja mais relacionado à assexualidade).</p>

<p>Durante a pandemia, eu comecei a frequentar mais praias de nudismos em Barcelona e próximo a Barcelona. Por dois motivos principais: Há uma praia nudista em Sitges que tem ondas (algo que sinto falta das praias do Brasil), e porque as praias, geralmente, são mais vazias. Acredito que esse é um privilégio de ser um homem, já que há muitos pervertidos que vão a este tipo de praia para “ver mulher nua” (mais perceptíveo/comum entre turistas aqui em Barcelona) e é mais seguro para mim ir a essas praias (mas isso é uma tangente para outro dia). E essas idas às praias nudistas, novamente, levantaram esse questionamento antigo de que eu não me importo como meu corpo parece para as outras pessoas, eu não me importo em como eu vejo o corpo das outras pessoas, mas, por algum motivo, eu me importo em como eu vejo meu corpo.</p>

<p>Esse questionamento chegou a me tirar um pouco o sono. E, por conta disso, eu resolvi fazer um pouco de um “tratamento de choque”, tirando múltiplas selfies minhas, com celular e com uma câmera mais “profissional”. Tanto vestido, quando pelado. Para tentar fazer com que eu me acostume com a visão ou, pelo menos, consiga entender o que cria essa desconexão entre o que penso de mim e o que vejo/sou.</p>

<p><img src="public/IMG_0001.jpg" alt="Image minha, sem roupa, sentado em um banco" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Esse é o corpo que não ligo em mostrar, mas não consigo ver</figcaption>

<p>Parte dessa terapia de choque foi criar uma conta secundária no Reddit e procurar conteúdos/subreddits de nudez não “pornográfica”, para tentar ver se eu criava uma idea do que eu entendo como “ideal” (p.s.: achar esse tipo de conteúdo de homens é complicado, 99% do conteúdo é foto de pênis). E, nos poucos subreddits que encontrei, tentei postar algumas de minhas votos para ver tem um feedback, apesar de que nessas comunidades não há quem vá te “criticar”, então não há um feedback real. Outra parte dessa terapia de choque é esse post. Colocar para as pessoas “próximas” virtualmente esse pensamento e fotos, para que minha alma consiga relaxar um pouco ao saber que algo foi dito.</p>

<p>É isso aí. Esse foi o pensamento da tarde.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Aviso: Esse texto falará sobre minha visão sobre meu corpo. Se você não tem interesse sobre isso, melhor pular esse post. E, se esse foi um assunto delicado para sua sanidade mental, melhor pular também. P.s.: Esse artigo conterá referência à nudez. Para os que vão parar por aqui, fique com um GIF:]]></summary></entry><entry><title type="html">Assexualidade</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2020/05/17/assexualidade/" rel="alternate" type="text/html" title="Assexualidade" /><published>2020-05-17T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2020/05/17/assexualidade</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2020/05/17/assexualidade/"><![CDATA[<p>Este texto comentará algo pessoal, e mencionará sexualidade. Se você não tem interesse, recomendo pular meus próximos posts. Dito isso:</p>

<p>Recentemente tenho postado sobre ADHD, e desafios em saúde mental. E algo que venho resolvido apenas recentemente é assexualidade.</p>

<p>Infelizmente, sexualidade é um assunto que não é debatido como deveria (em minha opinião). E cresci em uma cultura machista. Não em minha casa/família, mas em minha comunidade. Brasil, até hoje, é muito machista, e permeia o conceito de que um homem precisa ser “Macho”. E parte da masculiade frágil do “macho” é que o homem precisa constantemente estar desejando sexo. Mesmo quando se extende para homens homossexuais, ainda é culturalmente esperado que “homem sempre pense em sexo”. E daí vem algo que constantemente afetava meu sono/sanidade; Apesar de me identificar como homem não homosexual, nunca consegui me identificar como heterosexual. Não me colocarei no mesmo level de dificuldades de vida dos homossexuais ou bissexuais, mas sempre foi algo que atormentou minha mente. E me trás consequências até hoje.</p>

<p>Pela maior parte de minha vida, para poder me encaixar na sociedade, mentia a outros (e a mim mesmo) sobre relacionamento. Buscando falar o que os outros queriam ouvir, enquanto tentava converser-me de que aquilo que falava devia ser a verdade que buscava. Ainda mais que, sempre, tive curiosidades a cerca de sexo. Curiosidade de alguém que está fora desse mundo e gostaria de saber mais sobre. Por simples e pura curiosidade. Algo que dificultava meu entendimento sobre minhas escolhas de relacionamento e sexualidade. Estou muito próximo de meus 30 anos, e apenas nos últimos anos aceitei o conceito de Assexualidade, e aceitei que me enquadro nesse espectro (sim, acredito que sexualidade é um espectro, não um valor definido. E muito menos binário). E devo dizer que foi algo muito reconfortante.</p>

<p>Reconfortante porque pude aceitar minha curiosidade sobre sexo no mesmo nível da minha curiosidade sobre culinária, ou música: Quais os fatores (sociais e biológicos) que levam um ser humano a preferir X em vez de Y. Este ponto ainda tem um imenso impacto em minhas relações romântica, porque envolve expectativas e desejos. Algo muito importante. Mas, agora, pelo menos, me dá total ciência do que se deve ser debatido, como deve ser debatido, porque se deve ser debatido, e com quem debater.</p>

<p>Aos que se perguntam do porque esse textão: Hoje, mais do que nunca, acredito que temos (como sociedade) nos abrir para debater temas sociológicos e de saúde mental. E sexualidade é parte disso. E, uma parte muito importante na formação de identidade de um ser. E sexualidade, por conta de religião e conservadorismo, é algo que é agressivamente escondido, e evitado. Entretanto, tem um papel importante na vida do ser humano, uma vez que define as relações interpessoais. E entendimento da categorização de relacionamentos.</p>

<p>E, com isso, termino meu relato. Beijos, e até uma próxima.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Este texto comentará algo pessoal, e mencionará sexualidade. Se você não tem interesse, recomendo pular meus próximos posts. Dito isso:]]></summary></entry><entry><title type="html">Primeiro Terço - Dia 4</title><link href="https://igorcferreira.com/life/2018/04/15/day-04/" rel="alternate" type="text/html" title="Primeiro Terço - Dia 4" /><published>2018-04-15T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/life/2018/04/15/day-04</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/life/2018/04/15/day-04/"><![CDATA[<p><img src="https://igorcferreira.com/public/pamplona_exposition.jpg" alt="Sala de exposições, em Pamplona" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Sala de exposições, em Pamplona</figcaption>

<p>Eu fiquei em Pamplona hoje, o dia todo. E acredito que foi uma boa ideia.</p>

<hr />

<p>Aproveitei a parada para lavar um conjunto de roupas, inclusive minha capa de chuva. Foi minha primeira vez usando um serviço “self service” de lavanderia. É algo interessante. Por tabela, tive um tempo para folhear uma revista de figuras famosas da Espanha (nada muito diferente do comum).</p>

<p>Outra oportunidade que tive foi entender o sistema de envio de cartas da Espanha. Decidi ir atrás de selos para poder enviar postais que tenho comigo, e descobri que há 3 tipos de selos: Um para envio nacional, um para envio dentro da União Européia, e um para envio internacional, for da UE. Cada um com seu preço, e estilo. No fim, com um pouco de ajuda, consegui comprar o correto.</p>

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/stamps.jpg" alt="Selo para fora da UE, e para o UK" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Selo para fora da UE, e para o UK</figcaption>

<hr />

<p>Fico feliz de ser capaz de entender Castelhano quase perfeitamente, mesmo sem ser capaz de formular uma sentença, atualmente. Estou usando meu espanhol o máximo que posso, na tentativa de, um dia, ser capaz de formular uma frase completa sem colocar um inglês, ou português no meio. No momento, já consigo não morrer de fome! Sei pedir um café, suco de laranja, sanduíche, e água!</p>

<p>Hoje, foi celebrado o dia em homenagem ao idioma vasco: Euskera. Até o momento, todo o trajeto foi feito dentro do país vasco, e, tal qual Catalunha, é possível ver a bandeira vasca nas ruas, e em prédios (ao lado da bandeira Espanhola, em alguns casos).</p>

<hr />

<p><img src="https://igorcferreira.com/public/pamplona_walls.jpg" alt="Murros de Pamplona" class="center-image" /></p>
<figcaption class="imageCaption">Murros de Pamplona</figcaption>

<blockquote>
  <p><strong>Nota do editor:</strong> Até o momento, todos os sanduíches de “queijo e presunto” que eu pedi foram servidos com queijo artesanal, e presunto ibérico! Não estou tendo do que reclamar</p>
</blockquote>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Life" /><summary type="html"><![CDATA[Sala de exposições, em Pamplona]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://igorcferreira.com/public/pamplona_exposition.jpg" /><media:content medium="image" url="https://igorcferreira.com/public/pamplona_exposition.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>