<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://igorcferreira.com/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://igorcferreira.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt" /><updated>2024-10-24T21:30:17+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/atom.xml</id><title type="html">Igor Ferreira</title><subtitle>Um blog escrito por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/icastanheda&quot;&gt;mim&lt;/a&gt; sobre coisas</subtitle><author><name>Igor Ferreira</name></author><entry><title type="html">Escrita de outrora - Homesick</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/10/24/homesick/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Homesick" /><published>2024-10-24T00:00:00+00:00</published><updated>2024-10-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/10/24/homesick</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/10/24/homesick/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contoscotidianos/3162190">15/08/2011 - Homesick</a></p>

<p>Aqui faz muito frio. Muito mais do que eu imaginava. Saí para buscar lenha hoje cedo e mal consegui atravessar a rua sem que meu nariz congelasse. É algo anormal.</p>

<p>As crianças entraram de férias ontem. As ruas estão felizes agora. Um pouco de cor corre entre o branco e cinza. Parece que não vejo o sol há meses. É muito bom poder acompanhar tanta alegria através de minha janela, com um copo de chocolate quente nas mãos.</p>

<p>Apesar de só nevar no fim do dia, venta muito. Muitas foram as vezes em que precisei sair de casa com vários casacos, cachecol, gorro e luvas. Tudo isso para me proteger desse ar cortante de inverno. Os meus colegas ficaram me satirizando por muito tempo. É estranho vestir tanta roupa assim.</p>

<p>Ano passado eu estava aí, na praia. Outro mundo, que agora venero e desejo. Sinto muita falta desse calor dos infernos. Meus vizinhos falam que não está tão frio assim e que em julho faz muito calor. É triste, parece que vou ter de usar blusa até no verão.</p>

<p>Agora um monte de gnomos estão jogando bolas de neve na minha janela. Estou com vontade de me juntar a eles e realizar aquele sonho de infância, mas fico com preguiça de ir lá fora. É um momento mito dúbio este que vivo.</p>

<p>Alcancei um momento onde qualquer coisa me faz lembrar de casa. Uma árvore que se parece com aquele em frente de casa. A música que sempre nas rádios daí. Cheiro de feijoada baiana… É incrível a mente começa pregar peças quando temos saudade.</p>

<p>Algumas noites atrás eu sonhei que desembarcava na cidade, abraçava você, meus pais e meus irmãos. Foi tão real. Fiquei bem triste quando percebi que ainda estava nessa cama vazia. Estou sentindo muito sua falta. É normal para mim me pegar pensando em nossos passeios no parque.</p>

<p>Acho que você amaria estar aqui. Tem muitas árvores. Tudo é calmo. A casa é bonita e as pessoas são simpáticas. É um ótimo lugar para se estar e morar, quando se tem alguém para dividir as refeições.</p>

<p>Ainda estou com aquela corrente que você me deu. Não tive coragem de tirar. Esteve comigo todo esse tempo e me deu muita sorte. Espero que esteja torcendo por mim, rezando por mim, lembrando de mim… É o que me faz querer ir trabalhar de manhã, em vez de rumar para o aeroporto.</p>

<p>Amanhã vou à cidade vizinha para visitar um cliente em potencial. Meu chefe arranjou um carro para nós e falou que irei dirigi-lo. Imagina emoção de cruzar estradas desconhecidas. É um trote para os “recém-exportados” (como eles chamam por aqui): levar o chefe, sem mapa e sem celular.</p>

<p>Até parece um filme de terror brega. Só que sem a mocinha para salvar e sem o mocinho querendo aparecer. Só um carro rumado na neve rumo e sem comunicação. O pacote completo da solidão. É, realmente, um bom trote.</p>

<p>Atrás dessa carta vai uma foto com um cachorro que encontrei pela vizinhança. Meu mais novo companheiro de estadia. Ele é lindo. Pode ser que, talvez, leve-o comigo. Ver se o pequeno suporta calor com tanto pelo. É… Acho que é tudo por hoje.</p>

<p>Abraços,<br />Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[15/08/2011 - Homesick]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Uma noite de baile</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/13/uma-noite-de-baile/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Uma noite de baile" /><published>2024-09-13T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-13T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/13/uma-noite-de-baile</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/13/uma-noite-de-baile/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contoscotidianos/3099766">16/07/2011 - Uma noite de baile</a></p>

<p>- Para de frescura e vem logo pra cá menina. - Ordenou a mãe em um misto de impaciência com curiosidade e entusiasmo.</p>

<p>A filha saiu do banheiro a passos miúdos. Seus longos cabelos castanhos estavam presos por uma faixa lilás, mas ainda voavam soltos a cada passo. Sua pele branca ardia em um rubor tímido e seus olhos miravam o chão.</p>

<p>Quando levantou o rosto e recebeu o olhar maravilhado de sua progenitora cobriu o rosto com as mãos e soltou um gemido de alguém que irá cair em prantos.</p>

<p>- Deixa disso querida! Você está linda. - A mão abraçou a filha e a conduziu até um banco defronte a um espelho.</p>

<p>Aquela frase não era irreal. O longo vestido lilás passava a poucos centímetros do chão graças à sandália de salto alto, o corpete preto apertava e ressaltava os seios e uma faixa apertava a barriga se fechando em um luxuoso e discreto laço nas costas. Mesmo faltando a maquiagem e os últimos toques no cabelo, a jovem (acostumada a andar de jeans e camiseta) já possuía um brilho majestoso e encantador.</p>

<p>Sua aflição aumentava a cada passo do relógio, seu estômago não a deixava em paz há muito tempo e o sorriso bobo de sua mãe piorava tudo. Devia estar ridícula naquele vestido, mas gostava, o que a deixava mais nervosa. Era um sinal que gostava de ser ridícula.</p>

<p>Base, rímel, sombreador, delineador, batom e o quadro ia ficando cada vez mais belo. O espelho parecia emoldurar uma pintura que ia sendo trabalhada naquele momento por um grande artista. Queria que suas amigas estivessem ali com ela, seria muito legal acompanhar essa mudança em todas elas, mas percebeu que seria mais divertido ainda ver as caras surpresas quando ela entrar pelas portas do salão.</p>

<p>- Não mãe, por favor! Deixe meus cabelos soltos! - Gesticulou em súplica. Estava muito bonita, mas não podia se dar ao luxo de sair exibindo as orelhas, eram muito feias.</p>

<p>Depois de uma pequena discussão a mãe a convenceu a, pelo menos, ajeitá-lo em um penteado mais elaborado. A expectativa fez com que parecesse uma eternidade, mas o resultado foi glorioso.</p>

<p>A maquiagem mais clara trazia luz que, abraçada pela cor cabelo, ressaltava a beleza de seu rosto fino e arredondado. Seus belos olhos destacavam-se ao conjunto harmonioso com um brilho jovial, assim como o discreto sorriso que chegara à sua face e ficara.</p>

<p>O pequeno desconforto, o medo e o embrulho no estômago voltaram quando a mãe bateu as mãos e anunciara que havia terminado. Era hora de descer as escadas e ser envergonhada por seu pai que, com certeza, estaria com a máquina fotográfica e falaria algo besta. Mas o pior seria ter de aturar a peste do irmão mais novo que caçoaria, mesmo ela estando fabulosa.</p>

<p>No trajeto, percebeu que as escadas da casa eram maiores do que ela imaginava, parecia que nunca terminavam. Milhares de coisas passaram por sua cabeça. Desistir foi um a palavra mais recorrente, junto com as milhões de desculpas esfarrapas. Algumas até eram boas, mas estava tão nervosa que nem reparou.</p>

<p>Ao chegar na sala o silêncio que se fez foi pior do que qualquer besteira ou brincadeira. Precisava ouvir uma opinião sincera e, mais do que isso, precisava ouvir que estava linda.</p>

<p>Foi exatamente o que ouviu, mas só a fez corar como nunca, aumentar sua aflição e só conseguir ficar parada porque suas pernas não respondiam (seu desejo era correr como nunca, para onde, não sabia).</p>

<p>A causa não foi o elogio, mas a voz que o fez. Seu companheiro para aquela noite estava sentado em uma poltrona próxima ao pai, jogando videogame com o irmão caçula.</p>

<p>O jovem levantou, abotôo o smoking, ajeitou a gravata borboleta e se aproximou para receber a moça. A maestria do movimento o deixou ainda mais elegante e belo, como se não bastassem os olhos claros, os cabelos loiros e o corpo esbelto.</p>

<p>Com certeza aquela seria uma noite espetacular.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[16/07/2011 - Uma noite de baile]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Melodia de um anjo</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/09/melodia-de-um-anjo/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Melodia de um anjo" /><published>2024-09-09T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/09/melodia-de-um-anjo</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/09/melodia-de-um-anjo/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contossurreais/2986670">22/05/2011 - Melodia de um anjo</a></p>

<p>O teatro estava postado em meio à cidade. Os altos prédios, majestosos e requintados circundavam aquela construção do milênio passado. As madeiras, andaimes e peças de metal cobriam suas portas e janelas e suas paredes estavam com sua pintura descascando e escondendo a vida que reinava antigamente.</p>

<p>Há muitos anos as pessoas passavam em frente à construção e a ignoravam completamente. Algumas gerações fizeram passeatas, protestaram, falaram e foram ouvidas, mas nenhuma reforma jamais foi concluída. As poucas que começaram a ser feitas foram amaldiçoadas com acidentes e mortes.</p>

<p>Contra o desejo dos grandes empresários, a cidade manteve a fachada do prédio e o mantém em pé para lembrança dos anos de glória daquele que foi o maior palco de todos os tempos, até que forças fecharam suas portas para todo o sempre.</p>

<p>Muitos anciões ainda são capazes de relatar como as gloriosas chamas dançavam em suas janelas enquanto consumia tudo e todos que estavam em seu interior. Segundo os jornais nada conseguiu atravessar os portais e alcançar a vida já que as estátuas que adornavam as passagens foram as primeiras a tombar, impondo quilos de arte nos caminhos da salvação.</p>

<p>Quem transita pela viva praça na calada da noite é capaz de dizer que ouviram o cantar de milhares de pessoas que clamam a vida por um harmônico e belo coro, acompanhadas dos belos passos das velhas cortinas que saem ao público, tendo o vento como seu parceiro de dança.</p>

<p>Em uma dessas noites, quando a lua reinava cheia a noite, acompanhada de suas estrelas, uma jovem que perdera a chance de pegar o último transporte para casa decidira esperar as horas passar lendo na porta do antigo mausoléu.</p>

<p>Como tantos outros relataram, foram necessários apenas doze badaladas do sino para que as notas começassem a soar e as folhas das árvores acompanhassem seu ritmo. De início os inocentes ares que ali transitavam foram os culpados pela melodia, mas logo ficou claro que eles nada contribuíam para o fenômeno.</p>

<p>A moça, encantada pelo som que lhe alcançava os ouvidos, fechou os livros junto com seus olhos e viajou no sofrimento que aquele allegro trazia ao seu coração, ao mesmo tempo em que enchia sua alma de calma e resplandecência.</p>

<p>Na entrada do segundo movimento, um violoncelo se juntou retirando as vozes da arte a capela, inserindo-as em um dueto mágico e mórbido. A mente da ouvinte adicionou violinos, trompas, trompetes e oboés à música, completando uma gloriosa e falsa sinfonia.</p>

<p>Enquanto a razão forçava o movimento contrário, o corpo da jovem seguiu até o interior do grande monumento de pedraria, mesmo desconhecendo o caminho. Sua curiosidade não se continha perante o medo do desconhecido.</p>

<p>No interior, a cena era sobrenatural. Velas penduradas em gloriosos candelabros de cobre estavam acessas na parede e o teto brilhava com a ajuda de um majestoso lustre de cristal dependurado por fortes correntes do mais forte ferro. A ante-sala, vazia e encantada com os mais belos tapetes, encantava em um brilho invisível a seu exterior.</p>

<p>Seguindo, a visão era ainda mais majestosa. No ambiente principal, os camarotes saltavam glamorosos, vivendo sobre os assentos da mais linda lã vermelha que contrastava com o carvalho que completava os assentos. Neles, diversas pessoas cantavam com as vozes afinadas, acompanhadas pelo maestro que tocava no centro do palco.</p>

<p>A jovem sabia que era impossível um objeto de madeira soar com tanta força para encher o local com tanta vivacidade, mas a realidade do momento fez com que tudo parecesse real e plausível. Ainda mais quando vislumbrou quem movia as cordas com tanta habilidade.</p>

<p>Um homem alto e forte cobria parte do instrumento com seus longos, lisos e negros cabelos. Seu rosto era branco, bem definido e jovem. Estava vestido em um liso, belo e bem costurado smoking que não apresentava nenhuma resistência aos movimentos de seus braços.</p>

<p>Seu olhar convidava a aproximar-se, algo que foi respeitado. Quando mais perto, tudo que estava em volta ia sumindo e a existência se limitava àquele ser e os sons que nasciam em suas mãos.</p>

<p>Toda a mágica do acontecimento foi completada quando o concerto se encerrava. Se despedindo de um público que levantava para recitar o heróico final, o músico levantava de seu assento enquanto abria gloriosas e belas assas brancas que enchiam o palco com paz, calma e felicidade.</p>

<p>As palmas dos fantasmas que preenchiam a platéia fizeram o regente despedir-se de sua ouvinte com um olhar de gratidão e sumir cobrindo seu corpo através da estrutura revestida de penas que saltava de suas costas.</p>

<p>O barulho do grande livro chocando-se contra o chão fez com que a moça acordasse do mais belo sonho e se visse presa no interior de um prédio velho, consumido pelas chamas e abandonado pelo tempo.</p>

<p>As poltronas desaparecidas eram marcadas por corpos apodrecidos e carbonizados. As paredes estavam negras pelas fumaças e tombavam pela falta de força. O palco só existia graças as suas fortes raízes de metal e o lustre principal jazia em seu interior.</p>

<p>Com medo e confusa, correu, desejando vida, desejando presença, desejando sentir que ainda poderia caminhar como mortal. Ao atravessar um pequeno vão que a livrava daquele cemitério, viu o sol dando-lhe boas-vindas ao mundo que conhecia. Pode enfim pegar o ônibus para casa e sobreviver entre seus queridos.</p>

<p>O teatro ainda estava morto entre a modernidade que se levantara ao seu redor, mas o jovem nunca mais passou por ali sem desejar e sem temer, ansiando ouvir aquele belo som tocado pela mais bela criatura e acompanhado pelas mais desgraçadas almas.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[22/05/2011 - Melodia de um anjo]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Feliz dia do abraço</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/08/feliz-dia-do-abraco/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Feliz dia do abraço" /><published>2024-09-08T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-08T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/08/feliz-dia-do-abraco</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/08/feliz-dia-do-abraco/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/frases/2986393">22/05/2011 - Feliz dia do abraço</a></p>

<p>No abraço dois corações se juntam para vibrar em um mesmo ritmo.
É um momento onde duas almas realmente compartilham um mesmo corpo, um mesmo sentimento, uma mesma vivência.
Conexão inegável entre qualquer ser humano, algumas vezes temida, mas sempre adorada pelos que sofrem e pelos que amam.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[22/05/2011 - Feliz dia do abraço]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Na manhã, um acidente</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/06/na-manha-um-acidente/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Na manhã, um acidente" /><published>2024-09-06T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/06/na-manha-um-acidente</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/06/na-manha-um-acidente/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contos-de-amor/2970284">14/05/2011 - Na manhã, um acidente</a></p>

<p>Na manhã, um acidente</p>

<p>O dia amanheceu como qualquer outro.
As nuvens negras escondiam o sol atrás de uma brisa gelada e uma fina garoa que convidava os trabalhadores a 
se esconderem em suas casas ou casacos.
Vários carros enfileiravam-se em uma procissão através do asfalto e os guarda-chuvas transitavam planando acompanhados
da solidão e da individualidade.</p>

<p>Em um dos automóveis o aparelho de som emitia uma leve e melódica música barroca que chegavam aos ouvidos de um jovem rapaz,
acompanhada das buzinas das motos.
Um cigarro se consumia sendo segurado com muito descaso pela janela aberta e o motorista acelerava e
freia seguindo o trânsito automaticamente,
como se o corpo soubesse o que fazer sem a necessidade da mente intervir em tais ações.</p>

<p>O típico trajeto para o trabalho já se estendia mais que o normal, mas isso não estava nem perto de causar 
uma preocupação para Carlos que viajava em seus pensamentos que iam muito além daquela estrada congestionada 
ou os imensos prédios que a beiravam.</p>

<p>Foi até uma surpresa e um pouco chato quando o carro passou a se mover rápido após passar por uma construção no meio da pista.
Agora a atenção estava voltada ao que se passava a sua frente, mas sua mente ainda ia e vinha ocasionalmente.</p>

<p>Sua distração foi acentuada pela mudança da música no rádio. Agora o ritmo da sinfonia fazia com que o volante fosse 
alvo de ritmados golpes e um cantarolar acompanhado de assobios surgisse e tomasse conta de todo o veículo.
Chegou a olhar o relógio de rua, mas não percebeu que estava absurdamente atrasado.</p>

<p>No momento em que a orquestra se preparava para a apresentação do segundo tema a atenção do rapaz voltou por um baque surdo
e um forte solavanco. Só para livrar a alma da culpa, Carlos ergueu os olhos e viu a luz vermelha que guiava os condutores, 
não era ele que estava errado, um bom sinal.</p>

<p>Ao sair do carro esqueceu por alguns segundos o porquê estava ali e voou até um passado que nunca existiu e 
a um futuro que continua sendo construído, tudo devido a um rosto, uma imagem que veio à sua frente 
e tocou seu coração como nenhuma outra imagem seria capaz.</p>

<p>Ninguém nunca será capaz de explicar o porquê ou como isso foi acontecer, 
a sequência de fatos contribuíam para um caminho completamente diferente, mas Carlos não se preocupava, 
apenas aproveitava um dia maravilhoso na companhia de uma das figuras mais bela que já vira.</p>

<p>Ambos conversavam e riam do acidente, do trânsito e a complicação que causaram, a demora e confusão com os guinchos e 
até do fato de serem obrigados a voltar para casa a pé naquela tarde, 
sem nenhum dos dois sequer lembrar que não tinham ido ao trabalho, apenas aproveitavam a pausa em um seco e protegido bar.</p>

<p>A chuva, o barulho das pessoas, o garçom oferecendo outra cerveja, nada fazia com que o rapaz tirai-se os olhos da bela 
figura que estava do outro lado da mesa. Ela era ruiva, olhos castanhos, jovem, alegre, meio desligada e jovial. 
Seu despreparo para lidar com certas situações (acidentes principalmente de trânsito) só a levaram um passo a mais 
no sentido da perfeição para o singelo humano que a admirava e feliz abria um sorriso bobo cada vez que sua acompanhante 
o presenteava com um olhar.</p>

<p>Esse momento se estendeu por muito tempo, mas aconteceu antes que o relógio ganhasse fôlego de mexer seus ponteiros e
só acabou no toque de celular mais irritante do mundo naquele momento. 
Júlia recebia uma ligação de seu chefe perguntando se estava tudo bem e indagando a ausência. 
A vida sempre tenta mostrá-lo que sua existência é insignificante, 
mas lembre-se que sua alma é imensurável e mesmo o universo pode ser pequeno perto de um ser completado pela presença 
daqueles que se ama.</p>

<p>Ambos, depois de muita negociação, conseguiram dispensas do trabalho (um acidente de trânsito abala o emocional de qualquer pessoa), 
foram ao cinema assistir a um filme de ação e comédia, 
saíram muito contentes de terem escolhidos a nova animação que acabara de estrear e foram almoçar. 
Mesmo com muita relutância e uma constante discussão, 
Carlos sempre pagava as contas e prometia que deixaria que a moça pagasse a próxima.</p>

<p>A tarde foi abençoada com um sol tímido em meio as nuvens e uma discussão a respeito de obras literárias em frente a 
uma vitrine de uma livraria no shopping. Com algumas discordâncias um concordava completamente com o outro em suas críticas 
e a conversa ia ficando cada vez mais prazerosa.</p>

<p>Uma majestosa lua cheia surgiu para avisar aos transeuntes que este dia, apesar da relutância, deveria acabar. 
Mas um ciclo deveria se fechar, interrompendo um momento de maravilhosa paz e satisfação e guardá-lo no mais seguro cofre, 
a lembrança. Com uma promessa de se rever, cada um pegou um taxi e seguiu seu caminho, com uma felicidade sem tamanho no coração, 
acompanhada da esperança de ouvir o telefone tocar, 
sem perceber que não haviam trocado números de telefone ou qualquer outra forma de comunicação.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[14/05/2011 - Na manhã, um acidente]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Eu gostaria</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/05/eu-gostaria/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Eu gostaria" /><published>2024-09-05T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-05T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/05/eu-gostaria</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/05/eu-gostaria/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/mensagensdeamor/2925294">23/04/2011 - Eu gostaria…</a></p>

<p>“Eu gostaria poder pedir desculpas, dizer obrigado e clamar aos sete ventos aquilo que meu coração carrega há tanto tempo.
Poderia eu juntar coragem suficiente para pôr minha alma em risco e olhar em seus lindos olhos enquanto
me livro deste peso que me consome? Sinto por dizer o que disse e feito o que fiz,
mas transformar-me em um monstro a seus sentidos foi a melhor forma de afastar-lhe de meus olhos,
já que nunca vou poder afastá-la de meus pensamentos.”</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[23/04/2011 - Eu gostaria…]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Uma manhã</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/04/uma-manha/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Uma manhã" /><published>2024-09-04T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/04/uma-manha</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/04/uma-manha/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contos-de-amor/2898713">09/04/2011 - Uma manhã</a></p>

<p>O relógio eletrônico acendeu em sete horas e começou a toar uma música estranha sobre os males de quem sofre. Na cadeira ao lado, estava postado um homem em seu traje social, acompanhado de uma garrafa de uísque vazia e um copo cheio que descansava em sua mão esquecida pelo próprio corpo.</p>

<p>Ele levantou, pousou o copo na mesa junto ao relógio, tampou e pegou a garrafa. “Uma bela noite meu caro johnny”. Foi até a janela, abriu a velha cortina de pano e viu a grande luz do sol começar a cobrir a cidade que acordava para mais um dia de correria.</p>

<p>- É. Parece que isso recomeça mais uma vez.</p>

<p>Deu alguns passos para trás e lançou a garrafa o mais longe que pode. Ainda ficou alguns segundos parado esperando ouvir o som do vidro se despedaçando vinte andares abaixo, mas quando nada aconteceu bufou em conformidade e voltou ao quarto para religar o telefone que havia desligado algumas horas antes.</p>

<p>Foi só o plug terminar de ser encaixado na parede para que uma luz vermelha piscasse em um botão sobre o aparelho. Ao apertá-lo uma voz mecanizada se estendeu em informações de números e datas. Logo em seguida uma voz levemente rouca e conhecida tomou lugar.</p>

<p>- Opa. Eae, cara? Sou eu, Luiz. Você está aí? Não estou conseguindo falar com você no seu celular. Me liga.</p>

<p>Um apito, novamente a voz mecanizada e uma nova mensagem.</p>

<p>- Cara, estou preocupado com você. A Ana disse que te viu saindo um pouco depois do discurso. Você já devia estar em casa, me liga. (bip)</p>

<p>- Ei, estou aqui em baixo e o porteiro não está querendo me deixar entrar. Aparece aí, me deixa subir. Eu sei que você precisa falar com alguém. (bip)</p>

<p>- Não adianta você se fechar agora. O que aconteceu, aconteceu, não tem mais volta. Devíamos agora era sair, conversar, falar mal, xingar para poder voltar a dar risada. Ficar aí sentado sozinho não vale… (bip)</p>

<p>- Como ia dizendo, é uma grande injustiça você e esse black aí sozinhos. Eu sei que já deve ter apenas a raspa do taxo, mas é sempre chato não poder brindar a um label. Eu conheço um lugar que você vai adorar. Sem brincadeira. Lembra do Evan… (bip)</p>

<p>- Me lembra após te dar um novo telefone. Essa secretária eletrônica sua dá nos nervos. Eu não vou tentar te tirar de casa, mas aproveita esse tempo para pensar e, principalmente, esquecer. Às vezes a felicidade está em parar de sofrer pelo que aconteceu e trilhar seu caminho em busca de novos acontecimentos. Va… (bip)</p>

<p>Desistiu de ficar parado ouvindo às mensagens e se dirigiu para a cozinha. Pegou uma chaleira no armário sob a pia e, no mais silêncio possível, a encheu de água e pôs no fogo. Ouviu barulhos no corredor e viu um jornal muito mal dobrado sendo passado pela abertura para cartas na porta.</p>

<p>Recolheu aquele conjunto de papel, abriu e viu sua foto estampada na primeira página, logo abaixo de um pequeno texto que dizia: “Jovem estudante abala comunidade científica em palestra sobre o impacto da manipulação de estruturas básicas de vida”.</p>

<p>Folheou algumas páginas até achar a matéria completa, onde um jornalista sem qualquer conhecimento em biologia descrevia como seu discurso havia causado conversas, discussões e até brigas no conselho internacional de biotecnologia.</p>

<p>Essa leitura fez um pequeno sorriso surgir em seu rosto, mas logo foi desfeito. Parecia que cada pequeno momento de calma ou felicidade fazia sua mente entrar em conflito com seu coração trazendo a dor guardada nas memórias e fincado-a profundamente na alma.</p>

<p>Percebeu que o telefone ainda despejava mensagens de seu amigo e se perguntou quantas ainda havia. Voltou para a cozinha, vasculhou atrás do bule de café e o achou sujo na pia, aguardando para ser lavado. Desistiu dele, pegou uma jarra de vidro, o coador, café e açúcar e deixou tudo pronto à espera da água.</p>

<p>Com o café pronto, encheu uma grande caneca com o líquido quente, pegou algumas bolachas em um pote de vidro em cima da geladeira, jogou-se novamente na poltrona ao lado do telefone e ocupou-se de fazer sua barriga parar de reclamar de fome.</p>

<p>Estava terminando seu café quando a voz que saía do aparelho ao seu lado começar a encher. Levantou e dirigiu-se decidido a fazer o telefone calar-se, mas não foi necessário. A voz metálica voltou a surgir para informar que a memória estava cheia e que nenhuma mensagem seria mais armazenada até que fosse tomada uma providência.</p>

<p>Reconfortado com a notícia, voltou-se a sentar e ter um pouco de paz antes de ouvir o sino do telefone tocando insistentemente. Sabia que devia ser seu amigo disposto a incomodar novamente, então deixou o aparelho cair no atendimento automático. Mas, a voz que saiu do telefone não foi exatamente o que ele esperava, fazendo seu corpo ficar imóvel e seu peito apertar em uma doce dor.</p>

<p>“Eu entendo que você não quer falar comigo, mas também sei que está aí, postado ao lado nessa sua poltrona que tanto gosta. - Começou uma doce e trêmula voz feminina. - Eu provavelmente não vou me lembrar disso amanhã, então espero que não esteja sendo gravado na sua secretária e que você não esteja ouvindo. Aquela garrafa de champanhe que você esqueceu aqui está sendo muito útil. É uma bebida muito ruim, mas ajuda a pensar. Muito mágico isso.”</p>

<p>“Mas eu estou ligando para poder falar o que realmente queria ter dito. Você não tem o direito de estragar a sua vida por minha causa. Não é justo! Eu não tenho nada além de uma vida meia boca como ajudante em um escritório meia boca. Pedir para você ficar seria uma injustiça muito grande e eu percebi isso vendo sua apresentação hoje.”</p>

<p>“E eu não digo isso apenas por causa dos diversos cientistas que te aplaudiram de pé no final, mas também pelo brilho em seus olhos enquanto falava, o sorriso escondido na seriedade imposta pela ocasião e o resplendor da realização e sucesso que o circundava. Não posso que deixe de ser essa figura perfeita apenas para fazer com que meu coração sinta a mais profunda alegria de uma alma realizada.”</p>

<p>“Agora sim eu terminei de falar tudo que tinha para falar e, do fundo do meu coração, espero que você me odeie da mesma forma e proporção com que sempre te amarei.”</p>

<p>- Te odiar vai ser impossível. - A caneca que antes havia café estava em pedaços no chão e o telefone tremia em sua mão enquanto reunia forças para responder. - Toda vez que ver o sorriso de uma criança lembrarei do doce prazer de te ver sorrir. Cada vez que eu sentir a brisa fresca da manhã meu coração ficará pequeno com as lembranças das melhores alvoradas de minha vida quando a via em meus braços. E injustiça maior é fazer com que duas almas chorem a distância enquanto um simples empecilho as mantém afastadas e sofrendo.</p>

<p>Os dois permaneceram no mais absoluto silêncio enquanto pequenas lágrimas escorriam do cansado rosto do jovem que tinha todo o seu ser focado na busca de sua ouvinte enquanto o sol preenchia o quarto com as boas-vindas para mais uma manhã na vida cotidiana dos amantes.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[09/04/2011 - Uma manhã]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - A família das cordas</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/02/a-familia-das-cordas/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - A família das cordas" /><published>2024-09-02T00:00:00+00:00</published><updated>2024-09-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/02/a-familia-das-cordas</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/09/02/a-familia-das-cordas/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/pensamentos/2844740">08/12/2013 - A família das cordas</a></p>

<p>A família das cordas é muito interessante.
O Contra-baixo clássico é o grande ancião e o violoncelo é aquele tio mais velho que mora na europa
com seu filho violino e sua filha viola.
O violão é o tio caipira que capina com seu irritante filho cavaquinho.
E a guitarra e o baixo eletrônico são os metropolitanos “moderninhos”.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[08/12/2013 - A família das cordas]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Paulista - Trianon</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/30/paulista-trianon/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Paulista - Trianon" /><published>2024-08-30T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/30/paulista-trianon</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/30/paulista-trianon/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/contoscotidianos/2788451">12/02/2011 - Paulista - Trianon</a></p>

<p>A batida silenciou-se por alguns instantes e voltou em outro ritmo. Essa nova música era mais rápida, fazendo com que ela apertasse o passo, intensificando a corrida. Ana Luísa havia se mudado para a região há pouco e adorara a ideia de ter um espaço para correr todas as manhãs.</p>

<p>Como sempre, acordou cedo, foi até a geladeira, pegou a metade de um mamão que começara no dia anterior e uma maça e uma banana na fruteira. Por fim, foi ao armário e pegou a última caixa de leite, percebendo que precisaria fazer compras do próximo sábado. Anotou isso em um post-it e colou na porta do armário.</p>

<p>Lavou as frutas e as fatiou com casca e tudo, jogou-as no liquidificador e juntou o leite. Ainda não havia se acostumado totalmente com o sabor das cascas na vitamina, mas lera em uma revista que fazia bem à saúde.</p>

<p>Terminou seu desjejum com uma xícara de café e uma fatia de pão com queijo, vestiu seu traje esportivo, pegou seu MP3, selecionou uma playlist que a motivasse a prática de exercícios e saiu, trancando a porta atrás dela.</p>

<p>No elevador, aproveitou o espelho para arrumar o longo cabelo negro em um rabo de cavalo bem preso em elásticos e presilhas. Percebeu que adorara aquela calça leg. Era um preto bonito, confortável e detinha um poder incrível de modelar seu corpo.</p>

<p>Já na rua, parou na porta do condomínio e passou longos minutos se alongando. Esse processo ajudava a evitar lesões e serviam como um último incentivo para sair tão cedo. Estava em uma região central e, mesmo nos primeiros raios de sol, diversas pessoas passavam em roupas sociais ou uniformes, carregando suas malas e celulares.</p>

<p>Ana adorava especular as profissões dos que passavam, assim como um pouco de suas vidas particulares.
Para onde iam?
Por que iam?
Por onde voltavam no fim do dia?
Para onde voltavam?
Todas essas perguntas formavam pequenos personagens que sumiam da mente da jovem antes de bater o cartão na entrada ao trabalho.</p>

<p>A tarde iria subir algumas quadras até o prédio que contava com uma grande número 500 fixado em sua entrada pela avenida e iria ocupar seu dia com desenhos, gravuras, tipografias e os demais elementos do setor de arte de algumas revistas de moda. Só que isso era depois, agora iria no sentido oposto, em direção ao parque.</p>

<p>Poderia cortar pelas ruas paralelas e subir para a avenida apenas próximo ao seu destino. Esse, na verdade, era o caminho mais fácil, havia menos pessoas, mas ela perderia a grande movimentação de pessoas e carros que adorava ver embalados ao som de suas músicas. Decidida, verificou se seu tênis estava bem amarrado e começou sua caminhada.</p>

<p>Esse era seu aquecimento.
Pegar uma pequena subida até a avenida, atravessar algumas quadras, passar em frente ao prédio da gazeta, FIESP, atravessar a rua em frente ao MASP e adentrar finalmente o parque, contar alguns passos e começar seu trote.
Primeiro divagar, mas ia aumentando aos poucos.</p>

<p>Finalizou sua corrida acompanhada de árvores e pessoas que passam por lá para cortar caminho. Na saída parou na banca de jornal que fica em frente, lá encontrou os dois policias com quem sempre se deparava, pediu uma água, comprou algumas revistas, o jornal e pegou seu caminho de volta.</p>

<p>Ainda passaria na academia no caminho de casa. Faria alguns exercícios para os braços, abdômen e um pouco de aeróbica, iria para casa, tomaria e bom e demorado banho, se trocaria e, feliz e motivada iria para casa.</p>

<p>Repassar o dia a fez inspirar fundo e sorrir.
Um movimento involuntário.
Quando voltou a prestar atenção ao que ocorria a sua frente viu um jovem vestido em uma roupa social mal ajeitada, andando calmamente, como se não tivesse destino, calma e lentamente.</p>

<p>O jovem trazia nas costas uma mochila que tirou das costas e sentou perto a uma das fontes que ornamentava as bases do museu. Antes de seguir seu caminho, Ana ainda ficou olhando por tempo suficiente para vê-lo sacar da bagagem um grande livro verde, um óculos, fones, um aparelho de som e se preparar para passar um certo tempo lendo.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[12/02/2011 - Paulista - Trianon]]></summary></entry><entry><title type="html">Escrita de outrora - Uma noite, um corpo e uma carta</title><link href="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/28/uma-noite-um-corpo-e-uma-carta/" rel="alternate" type="text/html" title="Escrita de outrora - Uma noite, um corpo e uma carta" /><published>2024-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2024-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/28/uma-noite-um-corpo-e-uma-carta</id><content type="html" xml:base="https://igorcferreira.com/pensamento/2024/08/28/uma-noite-um-corpo-e-uma-carta/"><![CDATA[<p><a href="https://www.recantodasletras.com.br/causos/2775009">06/02/2011 - Uma noite, um corpo e uma carta</a></p>

<p>Como sempre aqueles corredores estavam vazios e amedrontavam a qualquer pessoa que não estava habituado graças à falta de janela e às várias lâmpadas queimadas ou que piscavam freneticamente.</p>

<p>Rubens adorava trabalhar a noite por poder ficar a sós com seus pensamentos e nada mais, mas odiava seus deveres. Ter de despir, limpar, catalogar e armazenar defuntos nas geladeiras do necrotério era repetitivo e entediante. A única forma de se manter ali era ficar imaginando como cada um daqueles corpos chegou até suas mãos e arriscar quantos ia chorar em seus cachões.</p>

<p>No começo ele mantinha uma lista com nomes e seus palpites para contar e ver se acertará (teve um mês em que até montou um gráfico), mas não tinha mais tempo para isso. Agora só imaginava os números e puxava uma leve conversa com os cadáveres.</p>

<p>Saindo um pouco de suas memórias, o enfermeiro olhou o relógio e percebeu que seu horário de intervalo havia acabado. Desde a instalação das fechaduras eletrônicas e o novo sistema de segurança não podia mais passear pelos corredores e buscar um pouco de vida nos andares superiores. Sua vida agora era monitorada.</p>

<p>Segurou sua caneca com café em uma mão, a sacola com frutas na outra, o sanduíche que comia e voltou para seu posto de trabalho. Lá, procurou uma mesa sem cadáver ou qualquer utensílio, depositou seu lanche lá e puxou-a para perto do corpo que decidiu que seria o próximo.</p>

<p>Entre um gole de café e uma mordida em sua refeição colocou as luvas e buscou um bisturi para remover os panos que cobriam o corpo. Havia tanto sangue e sujeira sobre o homem que os tecidos que o recobriam não podiam mais ser chamados de roupa.</p>

<p>Era um dos poucos cadáveres que chegava nesse estado para ele, geralmente eles passam por uma autópsia antes ou suas roupas, ou pelo menos a camiseta, são removidas nos primeiros atendimentos.</p>

<p>Aquele homem que parecia estar em seus 40 e poucos anos teria passado despercebido a Rubens, a não ser devido a um pedaço de papel amassado e apertado na mão esquerda.</p>

<p>O papel estava meio queimado, assim como parte da mão do falecido identificado como Antônio. Ao ser desdobrado mostrou que a parte inferior tinha perdido boa parte de sua informação graças ao fogo e ao sangue que impossibilitava a leitura, mas a maior parte podia ser lida:</p>

<blockquote>
  <p>Eu já cometi inúmeros erros em minha vida. Isso é normal, qualquer um comete. Esse é a melhor dádiva do ser humano, a habilidade e a liberdade do erro, somos livres para fazermos o que quisermos e, se alguém ficar chateado ou algo dar errado, basta um simples ‘me desculpe’ e pronto. Você foi perdoado. Por quê? Porque você é humano.”</p>

  <p>Uma boa filosofia de vida. Faz-te ter um espírito livre, despreocupado e reconfortado pela incoerência e impunidade da vida. Cria uma demoníaca ilusão de que tudo pode ser feito, já que há um perdão a tudo.</p>

  <p>Hoje em dia eu passei do momento de festa e aproveito os magníficos sentimentos do ‘dia seguinte’. A ressaca que martela sua cabeça com o ressentimento daquilo que não deveria ser feito, mesmo que tenha trago bons momentos.</p>

  <p>Sou circundado por questões de debatem e refletem em meu interior: O que fiz de errado? Em que momento da minha vida fiz a escolha que me trouxe até aqui? Se eu pudesse voltar e reparar um erro, qual seria ele? Qual dos tantos?</p>

  <p>Muitas das pessoas que me rodeiam tentam me tranqüilizar dizendo que os tropeços ao longo do caminho abrem uma chance para que eu me erga. Erguer para que? Para onde? Já que tropecei, para o mesmo lugar que estava antes? Retroceder para poder voltar ao mesmo lugar? Nunca ir à frente?</p>

  <p>Antes das centenas de garrafas da mais pura vodka que agora enfeitam meu ‘escritório’ em uma pilha muito bem formada ao meu lado, eu diria que este é um papo de perdedor, bêbado ou de um defunto. Mas eu digo qual a verdade nesse pensamento: ambos. Quem escreve agora é um perdedor, bêbado que não existe mais à sociedade ou a qualquer pessoa.</p>

  <p>Sempre estive cercado de diversos amigos, mas nunca tive um ‘amigo de infância’ ou qualquer pessoa que conseguisse permanecer ao meu lado por mais do que dois anos. Eu sempre fazia algo errado, sempre dizia ‘me desculpe’ ou ‘me perdoe’.</p>

  <p>Nunca liguei para isso (afinal, pra que preciso deles? Consigo viver bem sozinho), pra falar a verdade, nunca reparei nisso. Fui me isolando e recentemente a única coisa que me restou foram colegas de bar ou de sarjeta pelas noites afora.</p>

  <p>Até mesmo minha família, pai, mãe, irmãos, pessoas condenadas a te amar para sempre, cansaram de ouvir minhas desculpas, me desvalorizaram e partiram. Essa riminha que acabei de escrever montaria um pequeno sorriso em meu rosto se não fosse trágico.</p>

  <p>Descobri, de uma forma não muito agradável, que há situações onde ser humano não adianta. Não há desculpas, não há perdão. O momento em que começa a ser envolver com pessoas que não lhe tratam como humano.</p>

  <p>Devo muito dinheiro e chegou a hora de pagar. Na verdade, esse momento já passou há muitos meses. Se eu não estivesse muito bêbado para isso eu tentaria lembrar-me da data e o valor que deveria ter pagado, mas isso não vem ao caso. Nesses últimos momentos, limito-me a pensar na vida e pôr nesse minúsculo testemunho o que deduzi através dos meus erros.</p>

  <p>Para quem lê um pequeno aviso: não tome isso como verdade, muito menos como ensinamentos, já que um sábio nunca condena a si uma morte como a que terei. Apenas relatarei da melhor forma que puder o que me trouxe até aqui e o que tirei disso tudo…</p>
</blockquote>

<p>Nesse ponto em diante o papel se impossibilitava de ler. Esse era o último e inacabado relato de um defunto. Aquilo tocou Rubens de uma forma que nunca havia imaginado, um corpo havia se confessado a ele antes de partir.</p>

<p>O enfermeiro terminou seu lanche e seu trabalho, organizou suas coisas e foi para casa. Mais tarde descobriu nos jornais que o Antônio da noite anterior essa um pé rapado que devia muito para agiotas e deixou esse mundo através dos punhos de gorilas disfarçados de gente.</p>

<p>Igor Castañeda Ferreira</p>

<hr />

<p>Nota do autor: Esse texto nasceu de uma tentativa de elaborar um roteiro que nasceu durante uma aula de roteiro para jogos.</p>]]></content><author><name>Igor Ferreira</name></author><category term="Pensamento" /><summary type="html"><![CDATA[06/02/2011 - Uma noite, um corpo e uma carta]]></summary></entry></feed>